(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(10)

這是此故事在ＬＩＨＫＧ的第十個ＰＯＳＴ，最近狀態持續低沉,如果仲想不到辦法衝擊一下,相信難以繼續,要想辦法衝過這難關,離五十萬字只差一點.

請大家為我集氣，你們的支持就是我最大的動力，集氣方式不外乎正評、推ＰＯＳＴ、ＳＨＡＲＥ個故出去。

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST:

紙言大概五日一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局)

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：

顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

葉松逸：留級生，物理、生物及數學成績不俗，常以此感覺良好。

高幹威：４Ｄ班的男學生。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

Chapter ７７ 結黨（上）

這兩個月來經歷了很多事情，顧琛琛自殺、８座事件、連續成為了兩期因周刊的封面人物、爸爸入獄、獲得了好市民獎、花卉展上遇到了賭王千金柯麗華。這些經歷讓我成為了學校裡最受注目的一人，我揮拳痛擊朱斌仔一事，更被視為正式取代了對方地位的交接儀式，那些隸屬數字幫、真技安滲透入來的黑學生，在招收門生時遇到了相當的困難。

當他們招生時，他們向新生道：「喂！靚仔，加入我地數字幫啦！有我地字頭照住你，包保無人夠膽郁你啊！」

「吓！朱斌仔，啱啱先畀成皇志當住班細嘅面前打咗一鑊，朱斌仔已經回塘喇！成皇志先係依家吳林紫娣嘅一哥啊！要跟都係跟成皇志啦！」

在因周刊的加持下，加上同學們的加油添醋一番，各種誇張的傳聞把我塑造成一個異於朱斌仔的全新學校「偶像」。

人們往往很喜歡把兩個人作出比較，例如踢足球的有美斯與馬勒當拿、朗拿度與Ｃ朗拿度；打籃球的有高比拜仁與米高佐敦。就算是八杆子打不著的兩個人，古巨基與孫中山、周杰倫與東尼大木等，這就可以說明人們很喜歡比較，一經比較就會分出高下。

朱斌仔曾經把半隊足球隊變成了數字幫的成員，又打架、放數、賣老翻；而我在歌唱比賽與呂靜宜平分冠軍，在中期試考得到全級第二的成績，而且警方還頒發好市民獎給我。

８座數字幫孖腸是朱斌仔的大哥；而我與梨木樹警署刑事偵緝科的房侍農沙展走得很近。

朱斌仔一頭金髮、滿身都是又龍又鳳的圖騰；而我則是那種經常被欺凌的老土學生扮相。

朱斌仔那種好勇鬥狠、金髮紋身、惡形惡相的典型古惑仔形象看來已經過時；我這種被人認為表裡不一、扮豬吃老虎的斯文敗類正是現在話事人的新指標。

最近我大出風頭，當然會惹來一部份同學的不滿，就好像陸泳祥，他覺得我想出位，刻意做一些小動作去吸引大眾的注意，他說他覺得我很虛偽，之前裝作什麼事也不上心，現在卻無時無刻都在尋找成為焦點的機會，他說我機心很重，不斷攛掇郭左杰等人再次去疏遠我，郭左杰等人口頭上敷衍著陸泳祥，但遠沒有上次做得那麼積極，只有陸泳祥在場的時間做做樣子。

有人疏遠我，亦有人選擇親近我。

經過花卉展一役後，陳依官好像很佩服我，把我當成人生導師一樣，經常向我請教各種學業、前途及人生的問題。

那個經常被李老師委以重任、被老馮稱讚成熟、女同學遇到疑難便立時去向他求助的陳依官；那個在一眾同學當中有著最光明前程、被我認為難以超越的陳依官，現在居然事事向我請教，我真的有點飄飄然。

從前的我只曾試過兩次正式擊敗陳依官，第一次是中一的班際五人足球比賽，身為１Ｂ３班絕對主力的我以一入球兩助攻，三比零大破陳依官的１Ａ１班，那時落敗的陳依官，眼中流露的神情就與現在一樣，那種強者崇拜著更強者的仰慕神情，讓我得意了半天。（順帶一提，四強我們班以零比一僅負給朱斌仔的１Ｃ１班，那時我只有十二歲，而朱斌仔則十六歲，他勝過我是應該的。）另一次就是中三的期終試，我的總分比陳依官高出了兩分，那時他很不忿，說他考試期間並沒有溫習。

陳依官眼見我與呂靜宜放課後經常在學校的圖書館溫書，他亦婉拒了姚智風的賭局邀請，與我們一起到圖書館。

「姚智風佢地唔係約咗你去鋤ＤＥＥ咩？點解唔去？」

陳依官悄聲道：「其實我都唔鍾意賭錢嘅！係佢地成日爭隻腳，我又唔好意思推，所以先戥腳，依家有何敏傑頂我個位，我可以唔駛再賭。」

從前我是鋤ＤＥＥ會的鐵腳，下課後經常與姚智風等人鋤ＤＥＥ，回想起這些時光，我並不懷念，反而後悔虛耗了光陰。

陳依官瞧見我桌上的課本，訝道：「成皇志，你睇緊嘅係中五嘅書，咦！你仲做緊past paper喇？」

坐在我身旁的呂靜宜，道：「係啊！佢話我地學緊嘅呼吸作用同中五嘅其中一課成日係會考混合埋一齊出，所以睇定先。」

陳依官問道：「成皇志，你好似有一套獨門嘅溫書方法，不如分享下。」

我瞧了瞧陳依官，見他一臉誠懇的樣子，心想：「換著以前，我視他為競爭對手，我絕不會去向他透露我的秘方；但現在我並不太著重這種成績分數的高低，對他傾囊相授也沒有問題。」

我在分享自己的心得前先「帶頭盔」，道：「我先旨聲明依啲係我自己嘅心法，適用係我嘅身上，未必同樣適合用喺你嘅身上，又或者你原本嘅方法比我更有效，我講出嚟只係比你參考。」

陳依官微微點頭，擺出了一副洗耳恭聽的樣子，而呂靜宜亦停下了手頭上的工作，笑道：「我地準備好喇！你快啲講啦！成老師。」

我沒好氣地瞪了呂靜宜一眼，呂靜宜吐了吐舌頭。

我輕輕咳一聲，才道：「其實想溫習有效率，係取決於你對嗰一科嘅資料統合、整理、分類，往往好多人溫書只係將一個課程斬開一個又一個單元，往往溫完依一個章節，到溫第二個章節時就唔記得咗之前溫過嘅野，記憶只係停留係一段好短嘅時間，因為佢地無將要記要讀嘅資料，化成一個宏觀嘅整體，著眼嘅係一點，點與點之間串連唔到一幅圖畫，如果我地溫書前，先從一個整體去睇，粗略知道一個大概，當你慢慢去分拆每一個章節，你起碼會有個底喺到。」

說到這裡我頓了一頓，陳依官現出了恍然的樣子，他問道：「你嘅意思就即係好似砌puzzle咁，如果我對只係著眼一塊，我地會感到無從入手，因為嗰一塊只係幾千塊裡面嘅其中一塊，但係我地只要對成副puzzle嘅整體有個概念，咁我地就可以有頭緒，慢慢一步一步去完成。」

我點頭讚道：「好，你已經開始踏入八奇思維嘅領域。」

呂靜宜訝道：「邊個係八奇？」

我還未看到陳某揭曉誰是八奇已經跳樓回到１９９８，所以呂靜宜這個問題我亦未能提供答案。

我沒有理會呂靜宜，繼續道：「第一步睇嗰一科成個整體，然後就係細分，你有無留意二進制、中國嘅陰陽、天地、乾坤都係分成兩種，分類得越少就越易記，會考生物依一科將生物分成動物界同植物界（高考分成五界：動物界、植物界、原生生物界、真菌界、原核生物界），動物界又分成魚類、兩棲類、爬行動物、鳥類、哺乳類，你記唔記得生物七大特徵？」

陳依官點頭，道：「運動、呼吸、進食、生長、繁殖、對刺激作出反應、新陳代謝。」

當我分享心得的同時，亦會問陳依官問題，目的是希望他要動動腦袋，這樣他便對我的說話更有印象。

「好，依七個特徵，會考係唔會直接問，好多老師同學都會忽略，但係佢就係成個生物會考課程嘅總綱，依七個生物特徵就係會考生物科嘅宏觀嘅整體。」

我說到這裡再頓了一頓，呂靜宜道：「你講嘅方法，同我本身嘅溫書方法好類似，不過你更加有系統同清晰，我只係有一個好模糊嘅概念喺到。」

呂靜宜出生於富裕的家庭，接受良好的教育，指導她的老師質素當然很高，可以有系統去引導她去學習；而一般普羅大眾，父母本身教育水平不高，加上為口奔馳，那有能力與閒情去指導子女溫習，只懂問子女完成了功課沒有，及叫子女不要看電視去溫書，那會去啟發子女去思考，摸索出一套適合自己的溫習方法，如果遇到那些「是是旦旦」的教畜，學生的前途當然兇多吉少。

我續道：「第三步，相比起文字，人類對圖畫會有更深刻印象，你試想像你手上面有一個蘋果，攞起嚟咬一啖，依個係生物七大特徵嘅其中一個進食，嗰啖蘋果喺你口腔入面，你覺得會涉及到生物科邊一課章節？」

陳依官道：「牙齒。」

「仲有呢？」

呂靜宜搶答道：「口腔有消化食物嘅酶，所以涉及消化作用。」

我點頭道：「好，跟住個啖蘋果經咽喉進入食道，係到出現一個分支，食道隔離有一條呼吸道，呼吸道涉及呼吸嘅基制，呼吸係生物嘅另一個特徵，之後嗰舊食物到咗胃…」

陳依官斷言道：「跟住到小腸消化同吸收，啲養分就經血液運走，消化唔到就繼續經消化道排走，而營養就畀細胞進行呼吸作用產生能量供身體需要…」

我頷首道：「好，你腦入面開始有副圖畫喺到，你開始掌握到依個溫書嘅方法。」

陳依官喜道：「你依個記野方法真係好有效率，易入腦又唔會好易唔記得，成個流程總綱好似一棵樹咁，好有條理分枝延伸出去，又有一個樹幹去串連咁多嘅分支。」

「你知道咗我嘅心得，第四步就係寫筆記，你將你消化咗成為你自己嘅野寫番出嚟，當你寫番出嚟會訓練埋你嘅歸納同撮要嘅能力，同時會令你嘅記憶更深一層。」

呂靜宜打開了我放在桌上的自家製筆記，嘲笑道：「你其實講得好好，但係你啲字好似打風咁，榮仔啲字仲靚過你，上次中期試你就係啲字太核特畀人扣分。」

我扳起了臉孔道：「呂靜宜同學，依家我教緊書，妳成日喺到疾頭疾勢，我要打妳手板。」

呂靜宜吐了吐舌頭，道：「依個年代已經無體罰架喇！教育處都唔允許。」

我偷偷伸手在桌下捏了呂靜宜的腰際一下，她向外縮去，嗔怪地瞪了我一眼，我裝作在沒有看見，繼續向陳依官解說道：「成個流程就係咁，依個方法你可以用喺其他學科上面，但未必科科都成功，好似ＰＨＹ咁，我個腦海裡面就唔可以將牛頓第一二三定律圖像化幫助我記憶，最後我放棄咗ＰＨＹ。」

此時，呂靜宜好像不忿我剛才作弄她，她企圖伸手去捏我的腰，報回剛才一箭之仇，幸好我眼明手快一把攥住她的手。

陳依官對我們的舉動視而不見，他讚道：「成皇志，你依個溫書方法真係無得頂，你講得仲好過馮老師，我相信出面啲補習天王都唔會過你好多！」

我心想：「出面啲補習天王年薪以千萬計，人工比一般老師多好多，不如我將目標由中專嘅體育老師轉做補習社嘅補習老師，前途一定會好好多。」

但旋即我又想到現在會考我是以中文作為選修語言，校外大多修讀ＢＩＯ的學生都是英文，而且那些補習天王都在日校累積了一定的年資才轉投補習界，如果我要朝補習天王的道路進發不知要何年何月才能達成目標。

正當我想著這麼正經的事情時，呂靜宜趁我出神之際，以另一隻手戳了我的腰則一下，這種刺激讓我整個人彈了起來，她「大仇」得報，臉上現出一片洋洋自得的神情。

陳依官拿起我的筆記翻閱，邊看邊訝道：「咦！你抄筆記嘅方式咁特別嘅？一般人抄筆記嘅方式都係一點一句咁寫，你寫筆記嘅方式好似棵樹咁散開嘅？」

「哦！我覺得依個方法好過一行一點，用一個主題作中心，反而可以表達各項資料間嘅關係，咁樣關聯性更強，我覺得咁樣做更易入腦。」

呂靜宜從陳依官手上接過筆記翻了幾翻，訝道：「咦！之前Humphrey同我提及過一個叫托尼嘅人，佢發明咗一個叫『腦海地圖』嘅學習方法，你同佢嘅方法都好似，你係咪喺佢身上學過嚟啊？」

我搖頭道：「『腦海地圖』依個名，我都係第一次聽咋！」

此時，楊鳳瑤亦來到了圖書館，自從經歷８座事件，柳豔學姐被打傷了頭入了醫院後，楊鳳瑤與呂靜宜冰釋前嫌，和好如初，楊鳳瑤再次回來了圖書館（呂靜宜沒有告訴我她們反目的原因，但我估計不多不少亦關於我。）

呂靜宜見楊鳳瑤雙頰紅彤彤，問道：「鳳瑤，羽毛球隊啱啱練完波啊？」

楊鳳瑤點了點頭，她向圖書館掃視了一眼，瞧見陳依官，訝道：「咦！陳依官，你都喺到啊？」

陳依官微微頷首示意，楊鳳瑤問道：「係呢！學姐有無嚟過啊？」

我與呂靜宜面面相覷，然後一同搖頭。

楊鳳瑤一臉憂色，道：「頭先小息嗰陣，有一班同學去學生會投訴，話學生會做唔到野，之前競選嗰陣又話會同同學爭取午餐優惠，但係到依家都未爭取到。」

我道：「哦！咁爭取唔到都無辦法架！依個敢寫包單實得架？啲立法會議員每個月出成十皮野糧，夠膽死連會都唔會，就算出席，唔係瞓覺就話要解決自己嘅食飯問題，學姐已經算係咁啦！之前聖誕個歌唱比賽佢攪得幾好。」

呂靜宜道：「鳳瑤，依啲咁小嘅事唔會對學姐有啲咩嘅影響，妳唔需要太過擔心。」

楊鳳瑤搖頭道：「淨係一單就唔驚嘖！前幾日我去學生會，見到其他學生會幹事埋怨學姐，佢地本來參加學生會，都係諗住掛個名，等第時畢業嗰陣，張成績表叫有啲野寫落去，都無乜諗過要花心機時間去做啲乜，點知學姐又鬼死咁積極，咩都要做到最好，佢地喺學姐背後係咁講學姐壞話，加上之前學姐住過一排醫院，佢地要分擔學姐嘅工作，依家佢地擺到明唔妥學姐，好多時啲野都係學姐一個人做。」

呂靜宜同情道：「出面啲人投訴，自己友又唔撐自己，有咩野都要自己一個頂，咁真係好慘喎！」

楊鳳瑤嘆道：「就算人地唔啱，學姐都只係會將所有委屈收埋心入面，等自己一個人去承受，話唔定依家唔知匿埋喺邊度喊緊啊！」

push

應該就快又有文

皮已正

留名等睇靜宜分手

正評留名

留名

已正評

聽完楊鳳瑤的說話，我很擔心柳豔，這天放學，我向呂靜宜推說有一些事情要處理，著她先行離去。

我想起了之前柳豔參加歌唱比賽初賽的時候，因為成績不理想而偷偷躲在四樓的特別室啜泣，這次她再次遇到不愉快的事件，不知會不會再次躲在那個地方呢？

我沿樓梯走到四樓，透過特別室的玻璃窗，瞧見柳豔坐在最後一排坐位，她伏在桌子，雙肩不斷發顫。

我輕輕敞開了門，悄悄走到柳豔身旁，原本伏在桌子上的她，微微抬起了頭，嬌嗔道：「點解我次次匿埋一二邊喊都畀你發現架？」

學姐再度把頭埋在雙臂裡，剛才她抬起頭時，我瞧見她雙眸紅腫，一臉淚痕。

我柔聲道：「學姐，妳有咩事唔開心啊？妳講出嚟喔！我雖然未必幫到妳，但係妳講咗出嚟，個人都會舒服啲架！」

片晌，學姐再度抬起頭來，我遞了一張紙巾給她，她接過來拭淚，她道：「又要你嚟做我樹窿。」

我微微一笑，道：「我樂意做妳嘅樹窿。」

學姐向我哭訴她遇到的難題，與楊鳳瑤所轉述的大同小異。

「成皇志，我真係好無用啊！我真係唔識點去做依個學生會會長啊？幫唔到其他同學之餘，仲令到自已被其他人討厭。」

我聞言思索了片刻，道：「學姐，學校就嚟關門，之前我晌花卉展賺咗啲錢，不如我請妳落石蔭食個茶餐再慢慢傾喔！妳想去寶石定金鋒啊？」

柳豔聞言怔了怔，半晌才道：「咁金鋒啦！」

我們到了金鋒，這時還未到晚飯時間，還有下午茶餐，我點了一份西多士、一杯凍檸茶，柳豔只點了一杯凍檸水。

柳豔以餐牌掩蓋自己的臉，我訝道：「學姐，妳仲咩啊？」

柳豔壓低聲音，道：「之前我試過以學生會會長身份落嚟同金風老闆傾，希望佢可以喺午飯時間提供優惠畀我地學校同學，我講到口水都乾，佢都唔肯，最後仲趕我走添。」

我笑道：「依個世界有啲人受硬唔受軟嘅，妳擺到個姿態咁低，佢實食住妳架！本身依度午市，我地就好多同學落嚟食飯，佢提供優惠畀妳唔見得多咗生意，咁點解要蝕畀妳啊？」

柳豔道：「我對做生意一竅不通，但聽你咁講又好似有道理喎！你係咪有辦法啊？」

「做生意講利益，佢見應承妳無著數，佢先拒絕妳嘅要求嘖！如果妳有辦法可以令佢利益受損，佢自然就會應承妳嘅要求啦！」

柳豔沒好氣道：「無辦法利誘，就去威迫？唔通我地兇個老細，如果佢唔提供優惠畀我地，我就搵人打佢咩？」

我笑道：「邊個話威迫一定要去用武力架？除咗武力仲可以有其他方法令佢就範嘅！」

「唔好再賣關子喇？你究竟係咩方法嘖？」

我沒有理會柳豔，逕自拿起了帳單道：「講到明依餐我請，妳只係飲一杯檸水，妳蝕咗喇！」

Lm

最鍾意睇學姐條線

已正皮

去其他鋪搵優惠

加速好嗎？
紙言追咗好耐

巴打加油呀

你已正評了這討論

Daily push

Push

學姐本身個人格係幾正，但我唔鍾意焰兒

lm

咁快又有兩個負評

新post推一推

因為焰兒

推

新post留名

最中意睇學姐條事業線

新post正評留名

平已正

Pish!

嚇9佢話會同其他鋪傾

焰兒食屎
但我係俾正皮嘅

今日有無文

春巴 我1001咗 有冇獎呀

我與柳豔走向收銀處付帳，我輕聲道：「靜間無論我同個老闆講咩，妳都唔好出聲。」

柳豔現出不明所以的神情，正當她想問個明白之際，站在門口的老闆別過頭來。

老闆認出了柳豔，神情有些異樣，我見老闆的焦點放在柳豔身上，便道：「請問你係咪依度嘅老闆啊？」

老闆的焦點轉到我身上，點頭道：「係啊！我就係金鋒老闆，我認得個學生妹前幾日落過嚟搲著數搲唔成，咩啊？依家叫多個人落嚟搲過啊？」

我立時搖頭，道：「唔係啊！老闆，我地唔係落嚟搲著數架！係咁嘅！最近我地學生會就攪緊過美食周，專門為其他同學介紹學校附近嘅食店，睇下邊間食店抵食夾大件、又有人情味咁，我地會親身間間都去試下，務求寫出最中肯嘅食評，而食評就會貼晌學生會報告板上面，我地嘅報告板喺人流當旺處，全校嘅學生都會睇到。」

老闆聞言一愕，看來他想不到我有此一著，趁他處於能量最低點的時候，我再道：「之前聽講話依度啲西多士同凍檸茶好出名，但係我頭先試過，覺得名不副實，塊西多炸得太乾，好似食紙皮咁，又多油好唔健康，失敗；杯凍檸茶成杯冰，兩啖就飲完，而且茶味唔夠，得個甜字，失敗中嘅失敗。我仲見到地下有啲小小強經過，有啲侍應打完乞嚏手都唔洗，就攞食物畀人，依度野食唔得，衛生就更加麻麻。」

老闆怒道：「喂！你唔好亂講喎！」

「老闆，你放心啦！我地唔會企晌你門口唱衰你間鋪咁無品嘅，我地會如實將食評貼喺報告板上，至於其他同學會唔會周圍唱，依啲就唔係我地可以控制到喇！唉，依家過去寶石，希望唔會令我失望啦！」

「喂！你地…」

我與柳豔離開了金鋒向寶石走去，柳豔道：「成皇志，我地學生會邊有攪美食周啊？」

「我頭先唔咁樣講，邊到大到個老闆啊？之前我咪同妳講過威迫係唔需要武力嘅，只要妳令到佢覺得妳有能力可以令到佢損失，咁就可以令對方屈服。」

「但係佢頭先都無屈服啊？」

「計劃只係實行咗一半嘖！金鋒老闆係咪仲企係門口望住我地啊？」

我見柳豔想轉身回望，立時阻止，道：「動作唔好咁明顯，係咁易個頭輕輕轉少少，眼角眉梢睇到啲就可以架喇！」

柳豔按照我的方法去做，道：「個老闆真係企喺門口睇住我地啊！依家點啊？」

「去寶石試下啲菠蘿油。」

柳豔訝道：「仲食？你今晚唔駛食飯啊？不過你頭先嘅提議都幾好，舉行依個美食周向其他同學介紹附近嘅食店。」

「覺得我個建議好，就去做囉！學姐，我又唔會收妳版權費嘅，妳唔駛成個苦瓜乾咁嘅樣喎！」

柳豔嘆了一口氣，道：「唉！做唔到架喇！依家學生會無人聽我講架喇！」

我瞧著柳豔，道：「我識嘅學姐，一向都好有正能量，唔會試都未試過，就話唔得嘅！」

柳豔瞧了我一眼，點頭道：「嗯，成皇志，你講得啱！就算得番我一個，我都唔會咁易放棄嘅！」

我從柳豔的眼神看見重燃的鬥志。

我們到了寶石餐廳，柳豔笑道：「頭先我未食野，依餐係咪你請？」

我微笑頷首，柳豔道：「老細，熱奶茶，菠蘿油。」

片晌，老闆送上了熱奶茶和菠蘿油，柳豔品嘗過後，道：「啲菠蘿油，個面脆，裡面舊牛油融咗喺個包裡面，好正；奶茶夠香夠滑，值得向同學推介。」

柳豔向寶石的老闆表明身份，說要舉辦美食周向同學推廣食物，又大讚他的熱奶茶和菠蘿油，最後老闆答應柳豔的要求，只要吳林紫娣的學生光顧時，穿著校服每個午餐減五元。

老闆送我們出門時，我向對方伸出手，對方與我們相握。

在門口握手的目的是要做給一直觀察我們的金鋒老闆看。

我們朝著金鋒的方向走去，當經過金鋒時，我提高聲量，道：「學姐，寶石啲野食真係正，個老細又有人情味。」

柳豔應道：「係啊！個老細好好客，又肯畀優惠我地啲同學，我會將個食評貼喺報告板上面，推介畀其他同學。」

此時，金鋒老闆喊道：「等陣！」

我們別過頭去，金鋒老闆像鬥敗了的公雞，妥協道：「價錢無得平架喇！但係吳林紫娣嘅學生嚟幫襯，送一個牛油餐包，凍飲唔駛加錢，咁樣好唔好？」

我與柳豔到了巴士站，柳豔一臉愜意，道：「成皇志，你做過生意果然唔同啲，識得點樣同啲老細打交道，嗰個金鋒老細，完全唔係你對手。」

「好彩嘖！」

柳豔嘆了一口氣，道：「唉！不過嚟緊個美食周就真係頭痛，得我一個人去做。」

「學姐，學生會又唔係得返妳一個，仲有其他幹事，其他人身為學生會嘅一份子，有責任為學生會出力架喎！」

「但係我依家同佢地嘅關係搞成咁，佢地未必會幫我手架喎！」

「學姐，妳份人太腍善，對所有人都咁好，所以啲人先會蝦妳，妳做得學生會主席依個位有義務，亦都有權力，妳可以去行駛妳應有嘅權力。」

「吓！唔通叫我炒晒佢地啊？無可能架！」

「學姐依加道理喺妳嗰邊，我就唔信反妳嗰班咁團結喇！妳拉攏一幫人，打擊嗰啲少數搞事嘅人。」

「但係我…唔識做依啲醜人啊！」

「學姐，妳坐得依個位，有時啲無人願意做嘅醜事，妳都要去做架喇！妳如果唔決絕一啲，學生會就會運作唔到，受影響嘅就係全校學生，一少部分嘅滋事分子重要定全體同學重要，學姐妳識揀嘅！」

柳豔聞言點了點頭，道：「嗯，我明白喇！成皇志，你咁有權謀，依個主席位，由你做就最合適，你一定可以為同學爭取到好多野。」

我笑道：「做學生會主席又無錢、又無著數，依啲義工我先唔會做啊！」

此時，巴士圭站，柳豔道：「今次真係多謝晒你啊！成皇志，如果唔係你，我都唔知點算啊！」

我微微一笑，右手反搥胸口，道：「在心中。」

柳豔上了巴士，坐在上層靠窗的位子，巴士向前駛，把成皇志的身影拋在身後。

玻璃窗反映出一個不一樣的自己，那個「她」開口道：「阿豔，嗰個成皇志幾有腦喔！妳同佢生嘅後代一定唔會差得去邊架！女人最後都係搵個出色嘅男人，用佢地優良嘅精子，結合自己嘅卵子，孕育出最好嘅後代嘖！」

「焰兒，妳又亂講啲咩啊？」

「我有講錯咩？明明就郎有情妾有意，點解妳要壓抑自己，妳嘅身體出賣咗妳啦！」

焰兒的說話像警鐘一般提醒著柳豔，她的身體在發滾，那種感覺讓她坐立不安，她挪移著身體，希望可以減輕那種躁動，但她感到身體的某個地方濕得有點異常。

「唔可以，成皇志已經同咗靜宜一齊，我唔可以咁做架！」

「咁妳放棄佢，搵其他男人囉！嗰個教數學嘅男老師，明示要妳做佢女人好多次啦！妳咪試下囉！」

「唔得，佢結咗婚架！唔可以破壞人地家庭架！」

「有咩所謂嘖！嗰男人勾引妳嗰陣，都無諗過屋企架啦！妳唔需要有太多無謂嘅包袱喎！」

柳豔感到意亂情迷，理智離自己越來越遠，她在心底吶喊：「救我啊！成皇志。」

(待續)

學姐屋企人點會發現唔到佢麒麟怪怪㗎

焰兒好癲

獎你馬上去英國讀書

濕咗

再見喇靜宜

皮己正

多謝各位支持

見學姐你咁慘,等我幫幫你啦

快啲屌一獲師姐先

放開個女仔

好似只要係數學阿sir都係咸濕佬

焰兒仲係咪處？

尋日開夜車
今晚早啲瞓
早抖各位

儲左幾個post唔夠個幾鐘睇唒

新入坑 樓主幾多日出1次文

好文必須要留名

推 我要文呀

儲咗兩個月文用三日睇哂

推一推

long d 好呀
返到黎見到成皇志同學姐生埋bb

係都布甸啦

得閒就每日

減成五雞咁多

Chapter ７８ 結黨（中）

「我地真係好有誠意想你做我大佬架！請你收我地做靚啦！」

飯桶武和矮仔文本來是牛辸明的兩大頭馬，後因我伏擊拳佬嫁禍給牛辸明，牛辸明害怕拳佬等人報復，最後要搬家退學。之前有牛辸明罩著，至少數字幫的其他同門，念著大家都是自家人，只是恥笑二人，可是現在牛辸明不知所蹤，其他同門對二人便不留情面，把他們當作出氣袋般玩弄，他們急著找強者庇護他們，恰好各種傳聞渲染下，我取代了朱斌仔，成了吳林紫娣的大阿哥，這樣我便成了他們的終極目標。

「哎呀！乜你地咁煩架！你地識唔識聽廣東話架？講極都唔明咁，我講多最後一次，我得一個細佬咋！仲有我唔係黑社會，唔收靚，你地走啦！」

矮仔文道：「哎呀！大佬，我地有眼不識泰山，之前唔知你咁猛料，夠膽打朱斌仔，依家唔跟你，我地真係唔知跟邊個喇！」

飯桶武附和道：「係啊！依家我地成日畀人恰，好慘架！有你照我地，無人敢再恰我地。」

我瞧了兩人一眼，如果他們成為我的手下，我只是多了兩個包袱，我沒有那麼多閒情與時間去照料他倆。

我道：「你地畀人恰，點解搵老師求助呢？我真係幫唔到你地。」

飯桶武訝道：「吓！同老師講，好樣衰架喎！會被人笑到面黃架！」

我搖了搖頭，沒好氣地道：「依啲野隨得你地啦！我仲有好多野做，無時間招呼你地，再見，啊！唔係，都係唔好再見喇！」

我把兩人拋在身後，布正麗迎面走來，她先瞥了飯桶武和矮仔文一眼，然後笑道：「我聽到你地頭先嘅對話喇！成皇志，你依家威啦！有人爭住嚟認你做大佬喇！」

我嘆了一口氣道：「唉！依家啲人真係睇古惑仔睇上腦，以為加入黑社會好威，做大佬前呼後擁好風光，戲嚟架咋！現實就係經常出入醫院同差館，做黑社會邊到有前途架！唔好彩得罪咗人畀人斬開幾碌扔落海餵魚都有份啊！」

布正麗笑道：「不過話時話收嗰兩條友做靚，真係牛辸明先做得出，佢地嗰樣咁 KAI ，做佢地大佬實畀人指住嚟笑。」

「咁又唔好咁講，正所謂一張紙巾同一條底褲都有佢地嘅用處。」

布正麗哈哈笑道：「你依啲壞鬼書生，滿腦都係諗住點樣整人嘅詭計，鬧人都兜個圈。」

「吓！依句說話係出自陞爺啲戲，唔關我事嗰喎！」

布正麗話題一轉，道：「係喎！講開又講喔！你打咗朱斌仔一拳，你唔驚佢報復咩？」

「驚架！不過唔打都打咗咯！咁可以點喔？」

「其實你爸爸識得咁多人，如果可以搵個猛人照你，加上你依家個朵響晒，你真係可以取代朱斌仔，到時…」

我斷言道：「痴線，我最憎就係黑社會，妳叫我加入黑社會然後再收靚，咁我同朱斌仔條粉腸有咩分別啊？」

布正麗歉意道：「ＳＯＲＲＹ！我只係諗如果你建立到同朱斌仔同樣嘅勢力，佢地就唔敢搞你。」

「我明白妳嘅好意，爸爸坐緊監，得番我同阿興兩兄弟喺度，朱斌仔喺附近都叫有啲勢力，要搞我唔係一件難事。」

布正麗道：「你話如果唔係黑社會，但係收靚咁得唔得喇？」

我聞言怔了怔，道：「布甸，妳可唔可以講多次啊？」

布正麗見我神情異樣，她訝異道：「吓！我隨便講吓咋！唔係講下笑都唔得啊？」

「唔係，唔係講笑，妳講得好啱！唔係黑社會都可以收靚，而且收靚唔單止唔駛偷偷摸摸，仲可以光明正大咁進行，合情合理合法，連學校都贊成允許。」

「吓！成皇志，你傻咗啊？學校點會贊成你晌度收靚啊？」

我搖頭笑道：「當然唔係話打正旗號去收靚啦！如果我入紙向學校申請成立一個新嘅學會，搵到負責嘅導師支持，咁就可以晌學校裡面光明正大咁成立一個組織，招募會員。」

布正麗聞言先是一呆，然後用力拍打我的肩膀一下，道：「都話你係壞鬼書生嚟架啦！滿腦子都係啲詭計。」

我想到成立一個新組織，並不是率領人馬與朱斌仔硬碰爭地盤，目的純粹是自保，我結集的人夠多，讓朱斌仔想對付我的時候多一分忌諱，而且人數夠多，我在校內的耳目會更加靈通，得到更多的情報，更有效預防朱斌仔的小動作。

(待續)

多謝

我都想,不過真係有心無力

可能佢屋企人都係麒麟怪怪呢

正

之前燈塔嗰兩個係咪教數學?

秘密

你睇得快嘖!

終於有文啦 推

姐係唔係啦

快獎佢去外國讀書

好似都係通識

幾時同布甸一齊

x2

咩學會可以有咁嘅效果先
基督徒團契
社會服務團
我爭係諗到呢兩個

武術學會 投資學會

社會服務好似幾好
武術個出發點係啱 學校未必夠膽搞

幾時擺入焰兒道

倫敦金學會

交通安全隊
起碼有支波板糖傍身

要搞就梗係搞少年警訊。名正言順。ops

劍道學會好 明正言順 拿木劍返學

直接入學生會

留明

新icon

文？

這天，我與呂靜宜、楊鳳瑤、柳豔四人到了金鋒吃午飯，這次是我們相隔了三個多月後，再次相約一起吃午飯。

呂靜宜向四周打量一眼，訝道：「嘩！因乜事今日咁多同學嚟幫襯啊？」

楊鳳瑤道：「靜宜，妳無睇學生會報告板咩？由即日起只要穿著吳林紫娣校服嘅同學光顧金鋒或者寶石都可以得到優惠，之前嗰啲同學仲話學姐做唔到野，學姐就即刻用行動證明畀佢地睇，學姐做依個學生會主席係實至名歸，有能力為同學爭取到權益嘅！」

呂靜宜流露出讚賞的目光，道：「學姐，妳真係好厲害，尋日我聽鳳瑤講，話其他學生會嘅幹事同妳唔啱，我仲擔心咁妳，點知今日妳已經幫我地爭取到午餐優惠，學姐，妳尋日自己落嚟搵金鋒同寶石老闆傾架？」

學姐的視線轉向我，道：「其實…」

我向學姐打了個眼色，示意她不要提及我。

我道：「楊鳳瑤今次就講得啱喇！學姐，妳係掂嘅！唔好再懷疑自己嘅能力。」

呂靜宜點頭道：「講得無錯，我地以凍檸茶代酒，為學姐成功幫我地爭取到午餐優惠飲杯。」

四杯凍檸茶碰在一起，一些飲料從杯中濺出，楊鳳瑤的手不慎被濺中。

一入就有文

楊鳳瑤埋怨道：「死人成皇志，咁大力撞人隻杯。」

「哈，唔好意思，一時開心得濟，大力咗。」

呂靜宜遞了一張紙巾給楊鳳瑤，楊鳳瑤拿來抺拭。

我問道：「學姐，妳參加過咁多學會，我有啲野想向妳請教啊？」

「哦！你想問我咩啊？」

「如果要晌學校成立一個得到學校認可嘅新學會，除咗搵一位負責嘅導師，仲需要啲咩野啊？」

楊鳳瑤訝道：「成皇志，你諗住成立一個新嘅學會咩？」

呂靜宜亦道：「係囉？我之前無聽你講過嘅？」

一時之間，我亦不知怎去解釋。

柳豔道：「成皇志，你諗住依家成立啊？但係依家都就嚟五月咯！」

「吓！唔得嘅咩？」

「咁又無話唔可以嘅！不過通常成立學會係由啲老師主導，佢地決定學會嘅性質，然後就去搵其他有興趣嘅同學幫手，成立咗學會嘅老師要對個學會負責，定時定候寫報告畀校長，我就未聽過由學生成立一個學會再去搵老師，另外，一個學會最少要有七名學生參加，依家差唔多學期尾，有興趣加入學會嘅同學一早就參加咗啦！依家要招募會員會好困難，唔夠七個同學參加，個學會唔會得到校長批准，校長唔批，個學會就得到學校嘅資助，亦都用唔到學校入面嘅設施。」

楊鳳瑤插言道：「係啊！之前李老師打算成立中國詩詞學會，但係只係得一位同學參加，
最後都搞唔成。」

「唔，原來成立一個畀學校認可嘅學會比我想像中困難。」

柳豔道：「由於作為學會嘅指導老師需要對個學會負責，所以如果個學會同會入面嘅會員發生啲咩事，佢地都要上身，今年新成立嘅舞獅學會就係一個好好嘅例子，有個同學係練習嘅時候跌斷腳，成件事搞到好麻煩，最後舞獅學會被迫解散，指導老師將舞獅學會轉為飛行棋學會。」

呂靜宜問道：「成皇志，你諗住成立咩學會啊？如果有危險性，無老師會肯做你地嘅指導老師架喎！」

這個問題我事前亦沒有考慮過，初時我還打算成立一些類似詠春學會、拳擊學會的團體，好讓這個組織有一定對抗性，如果真的成立這些涉及武力的學會，一定沒有老師願意當這個學會的指導老師，難道要成立鬥獸棋學會、大富翁學會？

柳豔又道：「況且就快到期終試，啲老師都忙住出考試卷啦！邊有老師會得閒同你成立新學會啊？」

楊鳳瑤勸道：「成皇志，你都係放棄吧啦！你要搵個得閒、有熱誠、唔駛兼顧其他學會嘅指導老師，仲要搵到七個人同你成立學會，邊到有可能啊？」

(待續)

7條囡囡

搞啲運動學會有無機呢？

成皇志後宮會

報個數先
成皇志
呂靜宜，布正麗，楊鳳瑤，宛琳珊，管佳莉，陳依官

學姐學生會會長應該唔得

仲有牛辸明果2條白痴𡃁

3日瘋狂咁睇由1追到依家，幾好睇
加油

舞獅變左飛行棋

文呢

文？？

打咗啲

但係今晚出唔到文

各位早啲睡

我決定儲多個post，下個post見啦巴打

放低個正評先好走

推呀！

一早正評左啦

今晚有冇文

其實對指導老師的要求我還說漏了一點，就是要夠蠢，這些看似苛刻的條件，偏偏有一人完全符合以上的要求。

我回應楊鳳瑤道：「唔係喎！我真係諗到一個適合嘅人選喎！」

楊鳳瑤訝道：「吓！乜學校裡面真係會有依個人嘅咩？」

「咩無啊？我地班主任李老師咪係最好嘅人選囉！」

柳豔微微點頭道：「李老師的確好有熱誠，而且佢又唔需要兼顧學會，但係你諗住成立類似中國詩詞學會嘅組織啊？就算李老師肯做學會嘅指導老師，我都驚你都搵唔夠七個人成立學會喎？」

我掃視了她們三人一眼，道：「我預埋妳地三個架喇！加埋我四個，再搵多三個都唔係好難嘖！」

柳豔歉意道：「我唔單止係學生會會長，仲係紅社副社長，仲參加咗其他學會，成皇志，我諗我真係幫你唔到喇！」

楊鳳瑤亦道：「我係羽毛球校隊嘅成員，成日要練習同比賽，我都無咩時間可以參加到其他學會架喇！」

呂靜宜道：「成皇志，其實我地都未知你諗住成立咩學會，點樣應承你呢？」

我道：「嗯！咁我去搵李老師商量一下先。」

之前聽過柳豔的意見，我知道成立一些較為動態的學會，學校應該不會允許，而且亦沒有老師願意支持；但如果成立那些詩詞歌賦學會，我相信亦難吸引到同學參加，要在兩者當中取得平衡是很困難的，所以我另有打算，我的計劃以八個字來概括「欺上瞞下、偷天換日」，這就是為何我看中了李老師的原因，順帶一提這計謀我是受到特區政府說要發展資訊科技為藉口，在港島南區興建數碼港，整個項目最後淪為地產項目的事例啟發。

得一篇？

這天放學後，我到了教員室找李老師，請他成為新學會的指導老師，我道：「李老師，之前你諗住成立中國詩詞學會，最後唔成事真係好可惜，我明白你成立依個學會嘅用意係希望提升同學嘅文化修養，同埋可以畀我地學識欣賞中華文學真正嘅底蘊。」

正所謂千穿萬穿馬屁不穿，就算李老師本來的目的不是這樣，相信他亦不會否認，這時中國收回香港不久，大多數人都是大中華膠，一同做著中國夢，那些中文科老師更不用說。

體形魁梧的李老師，不知是否天生睪丸酮分泌不足，他的聲線和波多野志鈴一樣，都是雞仔聲，瀝瀝鶯鶯道：「無錯啊！成皇志同學，不過最後因為學生人數不足，所以中國詩詞學會都係未能成立。」

「李老師，其實你嘅出發點係好，不過依個世代咩都講究包裝，好似依家啲ＣＤ咁，唔再可以淨係一隻ＣＤ加兩頁歌詞就推出市面，至少都要整本歌手嘅相集，再加個精美嘅紙盒，有時仲要送埋ＶＣＤ先吸引到人買。」

李老師皺著眉頭，道：「成皇志，你意思係要派ＶＣＤ，先會有同學參加中國詩詞學會？」

李老師，你真的有夠蠢鈍，不過不要緊，我就是看中你這一點。

我笑道：「打過比喻嘖！我嘅意思係以我依一輩嚟講，聽開四大天王、伊申清依啲流行歌手，你叫我唸古文、之乎者也嗰啲，可能我地連個字點讀都未識，就算識晒所有字，成句加埋又一知半解，而且啲詩詞對於大部分後生嚟講都好老土。」

李老師訝道：「係咩，乜原來係咁啊？你講嘅情形，我之前真係無諗到喎！咁你覺得應該點做好呢？」

「首先唔好叫咩中國詩詞學會喇！個名太過學術性，啲人會反感架！就叫…就叫自強不息促進同學德智體群美培養孝悌忠信禮義廉恥品格協會啦！個名咁長咩都有，總有一瓣開中嘅。」

李老師點頭讚道：「好名，有我地校訓自強不息喺裡面，個學會叫自強不息促進咩會話？」

我道：「係自強不息促進同學德智體群美培養…欸！就簡稱自強會啦！」

李老師再點頭讚道：「好名，自強會，簡而精！但係…同中國詩詞有咩關係呢？」

我搖著頭道：「李老師，其實嗰名叫咩係唔重要嘅！乜你無聽過莎士比亞講過：『玫瑰不叫玫瑰，亦無損其芳香。』中國詩詞學會唔叫中國詩詞學會，唔通就可以講中國詩詞咩？」

李老師再三點頭：「有道理，有道理，係我太墨守成規喇！」

我亦讚道：「李老師，你真係喺依間學校難得嘅開明老師。」

李老師問道：「嗯，改完個新名跟住點啊？」

「我認為應該全面革新，我地唔可以再用返以前嗰套啦！太過學術性啦！因為我地依個學會係課外活動嘅一種，我地應該生動啲，加入多啲運動元素入去。」

李老師訝道：「吓！詩詞學會點解要加運動入去呢？」

「李老師，古時岳飛、辛棄疾、曹操，佢地除咗係文人外，都係傑出嘅軍事家，我地唔可以因為佢地係出色嘅文人，就否決佢地其他方面嘅成就，而且我地加入依啲元素都係希望吸引同學參加嘅手段，我地嘅最終目的係提升同學嘅文化修養，就好似洋務運動咁，中學為體 西學為用，李老師，你明唔明我嘅意思啊？」

李老師點頭道：「我明白。」

「你真係明白？」

其實我開始不明白自己的說話，但不要緊，李老師明白便可以了。

「嗯，洋務運動，中學為體，西學為用，我完全明白啊！」

我指著李老師，讚道：「李老師，你真係呢…你咁開明，吳林紫娣有李老師喺度，真係同學嘅福氣，但係李老師，我有一樣野要提醒你，向其他同學推廣中國詩詞，從而提升同學嘅文化修養，係一條好艱辛而漫長嘅道路，喺途中我地可能遇到好多困難同挫折，甚至開始互相懷疑，但係請你相信我同埋相信你自己…嘅眼光，只要我地抱住『革命尚未成功，同志仍需努力』嘅精神，我一定可以克服重重困難，達到我地嘅目的嘅。」

話畢，我偷偷打量著垂首沈思的李老師，心想不知道我剛才那番話會不會太過火呢？

片晌，李老師抬起頭來，眼中迸射出鬥志，他緊握著我的肩膀，喜道：「成皇志，點解咁遲先畀我識到你啊？」

李老師握得我肩膀有點痛，我道：「吓！李老師，其實你中二嗰陣你已經教緊我中史，你無理由唔記得嗰喎？」

「你係我搵咗咁多年嘅知音，我一生嘅宗旨就係宏揚中華文化，但係我教咗咁多年書，發現依一代嘅學生係對中華文化完全無興趣，啲學生上堂寧願瞓覺都唔聽我講書，之後我都開始心淡，失去咗熱誠，依家我遇到你，係時候重拾我嘅夢想喇！」

其實學生在上李老師的堂睡覺，李老師授課方式的影響遠大於那一科本身的趣味，但這番話我當然沒有說出來啦！

談到這裡，李老師已經表明，他會當自強會的指導老師，並且會儘快向學校入紙申請，要我快去招募會員，籌謀創會事宜。

繼續支持

學人做大佬收𡃁

自強會

好古惑啵

自瀆會

學生收埋老師做o靚

9upper

總陀主
我地要反清復明

今日屋企做節

去咗食飯,今晚應該出唔到文,SORRY

春巴好好休息下

推
各位中秋快樂

自強會-》革命-》推返共xx

構思緊

推!

成功遊說了李老師當自強會的指導老師後，下一步就是湊足七人達到成立學會最低人數的門檻，如果只是剛剛符合七人的最低要求，即使自強會創會成功，亦未能實行我成立自強會的目的，我希望自強會可以成為校內最多同學參加的學會，所以我務必要讓一些有個人魅力的同學成為會內的一份子，這是一個吸引更多同學加入自強會的簡單方法，那些同學為之具有魅力呢？吳林六美便是一個好好的例子，從古到今，美麗的東西都是留住別人眼球的不二法門。

我先向同班的宛琳珊下手，她初時聽我要求她加入新成立的自強會，她是拒絕的，然後再問道：「加入你嗰個自強會有咩著數先？你係咪會畀返錢我啊？」

我啞然失笑，半晌才道：「唔會有錢，仲要交會費，而且仲要為依個學會做事。」

「超！我先唔會浪費錢同時間加入你嗰個咩自強會啊！」

「等陣先，妳做人唔好咁短視啦！我知道妳無參加其他課外活動，妳成為咗依個學會嘅幹事，到時中五張成績表起碼有啲野寫喔！」

宛琳珊疑惑道：「吓！依啲野有幫助嘅咩？」

「距離會考得番一年，妳中五都無時間去參加課外活動架啦！依啲經驗有好過無，話唔定對妳升學同工作上有幫助呢？」

會考是本地學生人生的分水嶺，這段中四至中五時期，人生路上出現了第一次關鍵性的選擇，出現在他們面前分別是就業和升學，兩條截然不同的道路，會讓一直依賴家人的年青人感到徬徨，面對突如其來的劇變，仍未清楚自己志向的年青人，對前路感到茫然，我曾經經歷過這個階段，相信宛琳珊亦會對未來的人生方向感到困惑。

宛琳珊一臉猶豫，道：「咁樣啊！但係我未必日日都可以參加到喎！」

「唔需要妳日日出席，妳放心啦！我幾時有點過妳喔！一於就咁決定啦！」

宛琳珊道：「咁你又真係無水過我，好啦！我入會啦！」

搞定了吳林紫娣校花榜上的第二名，於是我把目標放在第一名的布正麗身上。

我向布正麗提出了加入自強會的要求，她聞言怔了怔，道：「成皇志，你講笑咋？我好多野做架！邊有時間參加課外活動啊？」

「妳放心啦！唔駛成日出席，唔會阻妳好多時間嘖！」

「痴線，你當我ＫＡＩ架！畀人知道我布甸參加依啲課外活動，實畀人笑到面黃，我一定唔會參加。」

「唔得啊！妳一定要參加。」

「點解啊？」

「當初係妳叫我搞個字頭出嚟去收靚，依家我聽妳話搞咗咁多野出嚟，妳唔撐我，妳好無雷嘖！布甸。」

「哎呀！成皇志，你放過我啦！我叫你去收靚，點知你搞個興趣班出嚟，我唔參加你嗰個自強會啊！依個唔係我嘅風格。」

我握著布正麗的肩膀，堅決地道：「唔得，依家已經洗濕咗個頭，唔可以到咗依一刻，妳先話唔玩，出年會考，妳張成績表上面有啲野寫落去，對妳都有好處。」

我不待布正麗作出抗議，下了最後決定：「由依一刻起，妳就係自強會嘅社幹事，就算妳從今一次都唔出席自強會嘅活動，我都唔會收返依個決定。」

布正麗呆呆的瞧著我，過了一會，她才嘆道：「唉！ＯＫ，當我布甸衰女，導咗你搞咗個字頭出嚟，我陪你癲返次啦！」

ＹＥＡＨ！此刻自強會已經招攬了吳林紫娣的兩大校花。

我把李老師願意成為自強會的指導老師一事對呂靜宜說了，她當然亦成為自強會的社幹事，而管佳莉得知呂靜宜與布正麗加入了自強會，她亦很樂意接受了我的要請，加入自強會。

吳林六美中我已經遊說了四人，我向楊鳳瑤提出了要請，說不用她經常參加會內的活動，並且給她一個社幹事的銜頭，她考慮了一會，決定加入，成為了自強會其中一員。

現在吳林六美中只剩下柳豔，正當我以為以我和柳豔的交情，要說服她入會是一件很容易的事，但她居然堅決不允，她說我的原因是她是學生會主席，但奇怪的是她有參加辯論社及當了紅社副社長，我見她的態度這樣強硬，亦不想太過勉強，吳林六美已經有五位加入了自強會，我相信已經有足夠的號召力。

陳依官得知我成立了自強會的消息，他主動向我提出加盟要求，我當然求之不得啦！一個組織需要有像陳依官這種親和力強的人存在，讓組織內的成員更有凝聚力。

有了吳林五美作噱頭，又有陳依官這種深得老師和同學歡迎的成員在陣，自強會成立當天已經招收了五十名會員。

呢個小說如果畫成漫畫真係爽到呢

後宮

後宮故

自強運動

1998年點會有雷呢個潮語呀？就算主角口快快講咗出口,布甸聽到都會問雷係咩意思

話你on9驚你嬲

大鳩志係未來人黎架嘛

以前雷氣好似係解有義氣的意思

係無錯

欄都欄唔住

1997年，古惑仔4之龍爭虎鬥，陳浩南講過：我浩南出黎行，有憑三樣野「夠薑， 夠雷，夠疊馬」

樓主又想博有人睇中拍改篇電影？

係戰無不勝先真

第一集人在江湖已經有

You win

無文
各位早啲瞓

你唔配用成皇志個朵，咁撚on9

係唔係關你撚事咩
就算係，都係樓主叻仔同有運氣。你唔抵得，不如你又試下寫個故出黎

上文下理都好明顯唔係而家個意思喇,仲好意思講

我都想咁講

邊有人咁撚on9架

其實背景係十八年前

隔咗一代

有啲爸打唔清楚一啲術語意思都唔奇

唔明唔緊要，唔好衝出黎7

都無撚理由以為雷 係潮語咁撚on9掛

佢哩啲衝出嚟就真係雷

各位中秋節快樂

無文 各位早啲訓

打緊

今晚點都有啲

Chapter ７９ 結黨（下）

合共我在內，一共招收了五十名會員，這消息讓我喜出望外，亦令自強會立時成為了校內最多人參加的學會，會員的質素良莠不齊，各人抱著不同的目的入會，有些同學是認同自強會本身的理念；有些同學是純粹入來一睹吳林五美的風采；亦有些同學把自強會當成數字幫的幫派，加入了自強會可以得到庇蔭。

由於會員人數眾多，我們得到學校分配一間最大的活動室，作為了自強會的大本營。

我吩咐了各人務必要出席首次的會員大會，尤其叮囑了布正麗與宛琳珊，我向她們道：「第一日，妳地一定要嚟，之後妳地嚟唔嚟，我唔理妳地啦！」

五十人聚集在活動室裡，第一件事是繳交自強會的會費，第二件事是選出自強會的會長。召開會員大會之前，陳依官聞得我要一人一票選會長，他不禁訝道：「個自強會係你成立，會長唔係你做，仲有邊個做啊？點解仲要選會長呢？就算係學生會最多都係選內閣，唔可以選會長架！」

「會長由會員一人一票選出嚟，得到一眾會員認同咁先有應受性。」

「咁若果到時其他人當選做會長呢？」

「既然搞得投票就要尊重投票嘅結果，唔可以輸打贏要。」

其實在五十人當中，有多少張屬於投我的鐵票，我已經心裡有數，就算我不當選，都是吳林五美或陳依官其中一人當選，他們當選與我當選並沒有太大的分別。

係文呀

又一入就有文

連同李老師在內，我們八人站在黑板前，我先向其他人表述了自強會的精神，我道：「各位同學，自強會成立嘅目的係秉承吳林紫娣嘅校譽自強不息嘅精神，我地希望可以搵到一班志同道合嘅同學，無論係品格修養定係學業成績方面，都係可以自強不息，製造個積極進取嘅氛團，大家一同努力。」

此時李老師斷言道：「成皇志同學依番說話好有道理，就好似儒家典籍嘅『大學』裡面提到修身、齊家、治國、平天下嘅道理一樣。」

我看到其他同學臉上出現困惑的神情，我知道再讓李老師那陽氣不足的陰沉聲音繼續在教室內迴盪，隨時會釀成半班同學退會的後果出現，立時阻止道：「李老師，不如我地投票選咗會長先啦！」

李老師點頭同意。

我立時道：「各位同學嚟緊就係選會長喇！為咗節省時間，我地最多可以有十個候選人，請你地提名出你地心目中認為最適合嘅人選。」

飯桶武悄聲問道：「矮仔文，選會長你會選邊個啊？」

矮仔文道：「仲駛問？會長即係坐館，坐館唔係大佬做仲有邊個做啊？」

飯桶武點頭道：「你啱。我都投畀大佬。」

加速

各同學開始推舉會長候選人。

「成皇志。」

「布正麗。」

「陳依官。」

我們這七人各有人提名，還有另外兩個被提名的人，但很明顯是被其他同學貪得意戲謔一番的結果。

黑板上出現了九個提名人的名字。

「好，依家開始投票，每人只可以投票一次。」

十五分鐘後，在李老師的監察下，我們七人點算過後，最終我以３８票當選了自強會的會長。

成為了會長，我向各位會員致辭，道：「多謝大家支持，本人成為自強會嘅會長，務必秉承自強會嘅創會宗旨，同大家一齊努力變強，另外國有國法，家有家規，各位會收到一本小冊子，裡面有自強會嘅守則，請各位遵守。」

陳依官聞言打開了小冊子，他粗略看了守則一片，當他看到最後一則不禁愕然。

「民選的會長，代表得到了全體會員承認，擁有修訂以上守則的權利。」

陳依官瞧了瞧李老師，再瞧了瞧成皇志，心想：「吳林紫娣嘅所有學會，指導老師都有無上嘅權威，成皇志搞依個選舉賽際嘅目的係得到自強會嘅控制權，架空李老師，成為會內獨一無二嘅權威，佢喺全體會員投選出嚟，李老師就算想罷免佢，都會變得名不正言不順，佢嘅年紀同我一樣，點解諗野可以咁深謀遠慮架？」

(待續)

有無咁快印好小冊子

將會收到掛

補祝中秋快樂

補祝大家中秋節快樂

中秋節快樂

實際上學校要大石壓死蟹都係冇嘢好講

有無Miss Lee概念圖？好可愛呀

中秋快樂

阿sir來架

又一件

今日放假都要返

有無爸絲打同我一樣

成公司得我一個

大把

新讀者留名
好好睇

啱啱放工，仲搭車

這天小息，我在梯間碰見了柳豔，她問道：「成皇志，你嗰個自強會運作順利嘛？」

「成立咗無耐，實遇到其他唔同嘅問題，學姐，妳又唔肯入會幫我手。」

柳豔笑道：「你好似借啲意畀說話我聽喎？都同你講咗我有太多課外活動，所以參加唔到。」

我直覺上覺得柳豔不肯加入自強會絕非這個原因，但我不太想繼續在這問題上糾纏。

柳豔可能亦覺得圍繞在這問題上，對大家並沒有什麼益處，她岔開話題，道：「成皇志，你之前講得啱，一味對人好係無用，有啲人會當你懦弱，從而得寸進尺，今次美食周，我聽你嘅說話，先聯合咗啲支持我，又想做好成件事嘅同學，然後對嗰啲得過且過，唔合作嘅同學給予警告，同佢地講我地身為學生會嘅幹事係需要為同學做事，唔係霸住個位，咩都唔做，如果佢地表現不符，身為學生會主席，我有權罷免佢地。」

我聞言心想：「柳豔一向品格純良，對其他人和藹可親，現在我教懂她這些權謀，究竟是不是好事呢？但坐在這個位置上便要擔當相當的責任，去下一些我們儘管不願意，亦要去下的決定。」

柳豔見我發呆，喚道：「成皇志，你仲咩啊？」

「無，我諗緊自強會啲野嘖！」

「我仲以為你唔鍾意我咁做，所以先唔出聲。」

「點會呢？咁樣做先正常，唔通畀人踩上心口仲要忍咩？學姐妳做得好啱啊！」

現在放學後，我並叫再需要急匆匆到圖書館去霸位，現在得到了這麼大的活動室，我正可以在那裡做功課、溫書，而且聊天亦不需要壓低聲音。

連續兩天，放學後我也是這樣在活動室裡溫書，呂靜宜見狀亦不禁問道：「喂！成皇志，你成立咗個自強會，見咗咁多人入會，依家咩活動都唔搞，淨係晌到做功課溫書，你究竟想點啊？」

其實當初我成立自強會是訂立了目標，但並沒有想過內裡的細節，所以一時間我亦不能給予呂靜宜答案。

此時，矮仔文飯桶武聯同數個ＭＫ學生走向我，飯桶武道：「大佬，我地入會係諗住跟你闖一番事業架！但係點解你淨係叫我地做功課啊？」

「等陣先，我唔係咩大佬，唔該你叫番我做會長喔！」

矮仔文道：「會長，我地入會唔係諗住喺到做功課架！」

「身為學生嘅責任就係專注係學業上，依到幾好喔！又大又有冷氣，環境幾舒服啊！晌到讀書都易入腦啲啦！」

矮仔文道：「會長，我地幾個聽咗你好多威水史，羨慕你嘅名聲先入嚟！我地想你帶領我地成為全石梨最大嘅一個幫派。」

我道：「自強會嘅宗旨係令一班人一齊變強，而唔係畀你地攞住自強會嘅牌頭四圍去作威作福。」

另一名同學道：「但係會長，你覺得就咁晌到做功課就可以變強？」

我向那名同學打量了一眼，問道：「我諗你地誤會咗自強會係數字幫依啲字頭，不如我問你地，你地一人畀一個原因我，點解想加入黑社會喔？」

矮仔文等人面面相覷。

點解入黑社會？
巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。
𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！
隻揪呀！
揪我吖！揪吖！
我揪你你揪我，點呀？
你見過冧友未呀？你見過死人未呀？
你話陳浩南你偶像吖嘛，你見過陳浩南未呀？
銅鑼灣揸fit人吖嘛，好巴閉呀？
你知唔知佢大佬畀人冧咗佢掹唔到；
你知唔知佢親眼睇住佢條女，死，佢救唔到。
你知唔知陳浩南諗緊咩呀？
話畀你聽佢唔想做揸fit人，
佢唔想入黑社會，
但係佢冇辦法，冇得返轉頭。
係呀，每個人都有偶像，我都有。
其實，讀唔讀書，我理唔到咁多，
但係我想話畀你聽，行錯路，冇得返轉頭。

好正

留名留名

矮仔文道：「大…會長，加入黑社會有咩好處浩南哥都有講啦！巴閉囉！英雄主義，疊馬。
我唔妥嗰條友，我可以逗佢；睇佢唔順眼，又可以揼佢，就算我地唔恰人，我地都唔想畀人恰架！咁加入黑社會就最好啦！有人照，入咗黑社會，無人會恰你。」

我反問道：「但係有權利就有義務，啲大佬照你，但係同時當你工人咁洗，要你打交、劈友、賣老翻、黃賭毒都要掂，心情唔好隨時打你一身，你依家讀緊書有屋企供養當然爽啦！唔溫書、唔做功課、唔返學，聯群結黨去玩去威，但當你諗住跟某位大佬搵食，視黑社會為一份謀生嘅職業就唔係咁諗喇！」

那名剛才質疑我的同學，再度提出質疑道：「唓！咁係嗰個大佬唔好嘖！如果跟住浩南哥依啲咁有情有義嘅大佬就唔驚啦！」

我聞言不禁搖頭，心想雖然我在成長的某段時間，亦很沉迷浩南哥，但怎樣亦沒有眼前這些低年級生中毒那麼深，居然把漫畫與電影當成現實，難怪這個社會會出現秀茂坪童黨燒屍案這些駭人聽聞的事件。

我輕咳了一聲，再道：「嗱！咁啦！我地就當做就業輔導咁攞出嚟大家傾吓啦！當你加入咗黑社會，打算喺依個行業幹一番事業，你份工唔受勞工法例保障，返工時間方面，可以話有返工無收工，你大佬幾時要人，你全天候廿四小時出現，無晒自己私人時間，亦唔會有ＯＴ補水或者補假。工作性質方面，你係從事極危險性質嘅工作，無一間保險公司為你承保，你大佬叫你去打交劈友，你斬死條友，畀警察捉到隨時被控謀殺，你大佬會唔會出幾十萬請律師幫你打官司先？老謀要喺赤柱坐一世，仲有劈人唔成，畀人劈返轉頭，出咗事，你大佬隨時畀返一萬幾千你屋企做安家費，打堂齋都無咗啦！另外，工作前景方面，你幾十個同門，但係大佬個位得一個，競爭鬼死咁激烈，做唔到大佬，就成世畀人點，做其他工都話有長期服務金喔！但係你黑社會有無先？你做第二份工，累積經驗都可以過檔，搵份好啲嘅工作喔！你黑社會有啲咩工作經驗幫到你再就業先，我見幾多古惑仔人到中年，一事無成，最後要做清潔、保安，輪唔到公屋，就住籠屋，籠屋都住唔起，就瞓天橋底，依一批都未叫最衰，有啲染上咗毒癮，慘到死喺公厠，無人收屍，條屍畀老鼠曱甴當大餐。」

我一口氣數說加入黑社會的種種弊害，那名質疑我的同學一臉倔強，道：「你嘅講法同其他老師有啲出入，幾新鮮下，但係都係說教，都係叫人唔好加入黑社會嘖。」

「我係以職業嘅角度分析嘖！嗰一行咁差，點解唔搵一行好啲呢？正所謂女怕嫁錯郎、男怕入錯行。當然黑社會依一行令一啲人咁有憧憬，都有佢吸引之處嘅，正如你地所講黑社會依份工作都有佢嘅成就感，好似巴閉、英雄主義、疊馬，唔鐘意邊個可以打邊個。但係有一份工有齊黑社會嘅好處，又無黑社會嘅壞處，而且人工高、福利好、受勞工法例保障、有長期服務金、出咗事安家費都好可觀添。」

矮仔文問道：「吓！依個世界會有依啲咁嘅筍工？」

「緊係有啦！警察咪係囉！警察係攞正牌嘅爛仔，巴閉——揸住警棍幾個打你一個，你還手就告你襲警，搞你一排，上到法庭，就算告你唔入，佢零成本，你就嘥時間，傷精神。英雄主義——嚟緊警察嘅敵人唔係咩大賊，係啲手無寸鐵嘅學生同示威者，一人一枝警棍衝入去人群，一個打幾個，打到啲人爆晒缸，咁仲唔英雄啊？仲有帶住個警員證，對啲學生妹講信唔信捉你返警署強姦啦！幾咁有霸氣啊！叫雞唔畀錢，仲恐嚇返人，話三個鐘頭唔離開香港就拉返差館。你做錯野唔緊要，最緊要有個撐你地嘅大佬，一句你地無做錯到，真係幾咁激勵呢？」

飯桶武訝道：「吓！依啲係差人嚟嘅咩？同黑社會有咩分別啊？」

「嗱！依句你講架咋！我無咁講過！」

那名質疑我的同學，亦緩緩點頭，道：「聽你咁講，做差人真係仲好過做黑社會喎！」

「緊係啦！有牌緊係好過無牌架！無論做邊行都係揀間大公司，邊個字頭夠香港警察疊馬喔！」

飯桶武道：「我唔做黑社會，我要做警察。」

我讚道：「嗱！飯桶武依啲就識諗，夠上進。」

矮仔文道：「但係咁喎！會長，做警察要有咩資格？」

我瞧了瞧矮仔文，以他的身形應該有點難度，我道：「做警察就要操體能，你要打多啲籃球飲多啲牛奶，增高下先可以，成績方面，你會考五科合格已經得，唔得就去讀毅進啦！」

與矮仔文等人完成了就業輔導，看來他們已經對加入黑社會的熱情閞始減退。

在旁的呂靜宜聽到了我與他們的對話，皺著眉道：「乜警察真係有你講得咁差咩？」

這個年代的警察還未淪為維護政權的打手，但我從十八年後回來，經歷了香港動盪的歲月，見證了警隊政治立場的傾斜，我道：「又唔係全部，不過一篤老鼠屎整禍成鍋飯，一小部分害群之馬嘅存在，足以影響人地對嗰個團體嘅觀感。」

靚抽

成個石梨貝水塘 都抽乾！

笑乜 你親戚做警察喎

啲解釋好勁

乾晒啦

i want moreee

神抽 btw, 推!

好頹
早啲瞓
聽日先出文

做咩咁頹啊

成立自強會的目的是為了自保，我想到了以吳林五美作招徠，吸引了同學參加，但要留住成為了會員的同學，就要另想方法，始終再美的女生，看多了亦會出現審美疲勞，為了讓自強會成為可持續發展的組織，我找了陳依官、呂靜宜、楊鳳瑤相討對策。

陳依官認真地想了想，道：「自強會目的係要令同學一同變強，依家暫時以功課輔導小組嘅形式去做，可以回應到一啲會員嘅需求，但只係咁唔係好夠，如果只係嚟做功課同溫習，不如去其他功課輔導會仲好。」

我點頭道：「嗯，無錯，除晒學業方面，自強會應該鼓勵會員係體格上都變強，所以我諗住組織會員練習長跑，就咁睇其他會員，我相信有啲連跑１Ｋ嘅路程都有困難。」

楊鳳瑤提議道：「不如舉行會員ＢＢＱ活動喔！等會員之間可以增進一下感情。」

我皺著眉道：「吓！自強會成立嘅目的係製造一個認真嘅氛團，促使會員自強不息，突然搞ＢＢＱ，好似唔多符合自強會嘅風格喎！而且我地個會咁多人，要搵幾多個爐先夠啊！」

楊鳳瑤聞言扁起了嘴巴。

陳依官道：「其實楊鳳瑤嘅提議幾好喔！喺一個輕鬆嘅環境家下，大家都無咁拘謹，的確可以促進會員間交流，依個提議可以喺大家考完終期試，暑假嘅時候再去考慮下。」

楊鳳瑤讚道：「都係陳依官識野，唔似你咁啊！眼光咁狹窄。」

我在心裡亦暗讚陳依官，他的說法面面俱到，就算他不同意楊鳳瑤的說法，亦讓對方聽起來感到舒服，我當這個會長，不宜太過有立場去否定會員的意見，否則會讓其他人不敢發表自己的意見，這方面我真的要向陳依官學習。

此時，李老師來到了活動室裡，他道：「咦！你地開緊會啊？阻唔阻你地啊？」

「唔阻，我地都散會架喇！」

李老師點了點頭，道：「咁啱喇！成皇志，我有啲事想同你商量架！」

呂靜宜等人瞧了我一眼，便道：「李老師，你地慢慢傾啦！我地走先喇！」

李老師究竟找我什麼事呢？擺平了矮仔文等人，現在又要應付李老師，看來這個會長真的不易做。

(待續)

坐咗係電腦前好耐,都係無靈感

keep住有文就夠架啦

等我做你靈感男神啦

李老師原來係gay鍾意左

推下啲靈感出嚟

推post加正皮

袋底臥推

pish

我瞧見李老師現出少有的認真嚴肅表情，心知不妙，果然他道：「成皇志，之前我聽你嘅意見，唔好用太過學術性嘅態度對待其他同學，但係已經過咗一段時間，我返去諗過，其實依家都係時候開始畀同學認識中國詩詞嘅內蘊喇！為咗宏揚中華文化，開始可能對其他同學嚟講啲文章較為艱澀，但係只要我地一齊堅持努力，同學們一定可以體會到古代文學嘅趣味！你放心，我會選擇一啲較為易明同較有趣味性嘅文章同同學一齊分享，引起佢地嘅學習動機。我揀咗幾首唐詩同宋詞，都係較為淺白，你過目下。」

我接過李老師的教材，隨意翻開一頁，這一頁的標題是東郊，作者韋應物，我不知道韋應物是誰？

李老師瞥了我翻到的那一頁內容後，他解釋道：「依一首係寫作者春日郊遊情景嘅詩，吏 舍 跼 終 年 ，出 郊 曠 清 曙 …」

李老師一邊沉醉在自ＨＩＧＨ的詩境，彷彿他與那位韋應物的古人一起牽手踏青。

我文學根基粗淺，未有能力去評論這首詩的意境，但我知道若果讓李老師在自強會內舉行唐詩鑑賞的話，以李老師的功力，相信會有一半會員選擇退會，為了避免這情況出現，我要想出一個方法怎樣可以婉拒李老師之餘，又可以不太讓他難堪呢？

聽聞李老師在大學畢業後，便在吳林紫娣裡教中文，一教便是廿多年，從未轉換過工作環境的他，已經與外面的世界脫節了，萬一李老師有天離職，相信他的情況就如居於淡水的巴西龜被放生到大海一樣，生存不了。

正當我陷入沉思的時候，李老師唸起了另一篇不知是唐詩還是宋詞的東西：「雙蝶繡羅裙，東池宴初相見。朱粉不深勻，閑花淡淡春…」

「李老師，李老師。」

李老師從他的詩詞世界回到了現實世界，喜滋滋道：「成皇志，你覺得張先依首醉垂鞭點啊？」

我只知道牛鞭、鹿鞭可以壯陽，對他這首醉垂鞭沒有意見。

我道：「李老師，你文學根底咁深厚，揀出嚟畀我地學嘅，當然係好野啦！之但係…」

「之但係咩啊？」

我反問道：「李老師，你有無聽過馬斯洛的需求五個層次理論啊？」

李老師點頭道：「聽過，殷海光喺人生的意義一文都提出過類似嘅人生四層次，但係同我喺自強會分享幾首唐詩同宋詞有咩關係呢？」

我煞有介事地道：「當然有關啦！馬斯洛同殷海光都提到，人如果未能滿足較低層次嘅追求，佢地係唔會追求更高嘅層次，所以我認為我地應該按部就班，唔好操之過急，否則只會欲急則不達。」

李老師思索著我的說話，問道：「成皇志，你認為應該點做呢？」

「頭先我地就係為咗依件事開會，為咗提昇同學嘅文化修養，我地決定…舉行長跑練習。」

李老師訝道：「長…長跑同提昇同學嘅文化修養有咩關係啊？」

我繼續以問題代替作答，反問道：「李老師，你有無聽過一句說話叫華夏文明，造極於宋啊？」

李老師糾正道：「係華夏民族之文明，造極於趙宋之世，依句說話係陳寅恪先生講嘅。」

「係啊！係啊！李老師，你真係學富五車喇！但係點解文化咁輝煌嘅宋朝會亡喺野蠻嘅蒙古手上喔？」

李老師想作出解釋時，我斷言道：「因為重文輕武，強幹弱枝（其實實際原因並非這樣，但中學的教科書經常以這原因作為宋朝滅亡的解釋），所以我地應該鍛鍊出強健嘅體魄為先，有咗強健嘅體魄，對學習中國傳統文化先至會事半功倍。」

這些似是而非的歪理對其他人並沒有效，但對李老師來說可收奇效的，李老師個性服從權威，我把那些名人的見解共冶一爐，李老師是不會作出否定的，他否定這堆名人說話，等於否定一直以來的自己。

果然李老師點頭附和，道：「成皇志，你都有你嘅道理，你地後生有你地自己嘅一套。」

瞧見李老師頹然若失的樣子，我亦有點愧疚，他這麼有熱誠，我卻一盆冷水淋熄他內心的那團火。

我道：「李老師，不如你試下蒐集一啲洪門、青幫、天地會、紅花會嘅故事喔！最近古惑仔大熱，你講啲古代嘅黑社會，同學對依方面幾有興趣。」

李老師訝道：「古代嘅黑社會同中國文學有咩關係啊？」

「當然有啦！依啲都係歷史嘅一部分，洪門、青幫、天地會、紅花會同舊時老百姓嘅生活息息相通，唔知邊個講過生活就係藝術，唐詩宋詞都係藝術，所以黑社會等同唐詩宋詞一樣，而且黑社會都有好多詩詞，咩過了一彎又一彎，我家原住五指山依啲咁。」

李老師喃喃道：「生活就係藝術？」

「係啊！李老師，杜甫之前住緊間危樓打風嗰陣吹冧咗，咪又作咗首詩嘅？」

「係茅屋為秋風所破歌。」

「係啊！係啊！其實詩意就融入咗我地生活裡面，我地練長跑嗰陣，話唔定諗到首波鞋為石屎地所破歌呢？」

李老師點頭道：「成皇志，你嘅說話都不無道理，估唔到畀同學更了解傳統中華文化比我想像中更加困難。」

我鼓勵道：「李老師，你要加油啊！」

「嗯，我返去搵下古代黑社會嘅資料先。」

看著李老師遠去的背影，我鬆了一口氣，總算暫時擱置了李老師分享詩詞的想法。

(待續)

李老師呢類型好難對付，仲麻煩過D煩膠

推推推

記得個故係上年九月尾定十月頭開始寫
原來已經一年

而我由一開始追到依加。。。

輕輕一推，春巴加油，我仲睇緊架

💪🏻

我中途加入都追左幾個月

對上令我追咁耐嘅故得沙士 羊先生 黑貓
春巴加油，我會keep住追
自從睇左你哩個故之後，我成日都諗如果我嘅人生都好似主角從頭嚟過會點

真係?

我之前個故晌高登到出

嗰陣都未有連登

近排出得慢咗,

個人好攰
成日唔夠瞓

我今日都係早啲休息先

今日無文

春巴加油
故事一週年快樂

我好似由你係度第一個po已經開始追到而家
我永遠都記得我係芬蘭搭緊火車 睇到魯樹安呢個名 笑到我個frd都醒埋

春巴 支持你阿

我都係由最開頭追到依家既

由高登追到過嚟

第一個po 追到而家 果陣仲擔心樓主唔轉黎連登

daily push

推一推

幾個月前追到宜家，好吸引

田中追到依家

舊登追到過嚟

留個靚名

今天4/5月開始追

睇到呢句笑撚咗

我由有連登果陣開始追，4月考 dse 嘅時候都要追完更新先瞓，個故超正!

呃你有冇獎

追左幾日終於追到live
新讀者LM評已正 春巴加油！

不經不覺一年，個陣仲有HKG+

一樣係一開始就追

今晚無文 好攰
大家早抖

過多兩日再出

搞事呀?

Chapter ８０ 搦戰

自強會開始了不定時的長跑訓練，有時在上課前、有時在放學後、亦會在假期的時候舉行， 當然這些活動都是按照會員的個人意願去參加。

第一次舉行長跑練習是最多人參與，女同學希望減肥健美，而男同學則醉翁之意不在酒。

果如我事前所料，很多會員在跑了不足１Ｋ，便氣喘如牛，最後變成了踱步。

楊鳳瑤在眾女當中算得上體能最好的一人，可能她是羽毛球校隊的隊員，平時運動量充足，跑得比很多男同學還要快；而管佳莉參與過女童軍，雖然被我們拋在身後，但亦勉強跟著我們；布正麗、宛琳珊與呂靜宜平常的運動量應該很少，跑了１Ｋ多一點便不願再跑，其實之前ＰＥ堂繞著學校跑圈，她們亦只是以步行的速度去完成。

這次長跑後，布正麗與宛琳珊明言下次不會參與，有部分男同學亦覺得長跑很沒趣。

楊鳳瑤問道：「喂！成皇志，嚟緊仲會唔會有長跑練習啊？」

我點頭道：「會啊！仲有成十幾個人話下次都跑，點解唔參加呢？妳好鍾意長跑咩？」

「無，羽毛球隊練習都會跑下圈，我咪當加操下囉！」

瞧見楊鳳瑤一副喜形於色的模樣，我估計她是在這一方面壓過了呂靜宜等人而高興，成績方面，她及不上呂靜宜與管佳莉；論樣貌與身栽亦比不上宛琳珊與布正麗，所以儘管她亦是校花榜上的其中一人，但往往只淪為陪襯，可能在別的學校裡，楊鳳瑤會受到萬千寵愛，但在這間學校裡，她的受注目程度則在其餘四人之後。

這些都是柳豔告訴我的，可能楊鳳瑤的外貌較為童顏，身形還未發育，所以我還以為她沒有與其他女孩爭妍鬥艷的心，但原來她亦與其他女孩一樣，都會嫉妒其他比自己優秀的女孩子。

儘管她還未流露出女性的韻味，但我覺得她亦具備吸引異性的特質，不然我亦不會情不自禁一而再去親吻她。

感覺陳依官將會係大鳩志日後發展障礙上估重要既一角

待續

又去搞楊鳳瑤
呢條囡咁煩膠都惹

煩我啦

你不如話班女求愛不遂,因愛成恨,係咁阻礙大鳩志發展
暫時睇唔到有咩衝突

我怕到時大碌9又走去強吻唔知邊條新女，然後被人報警，玩完

然後獄中自殺，又再返去一次，再黎過

大義滅親

無文
早抖

打緊

自強會結集了抱有各種不同想法的會員，有些把自強會當成黑社會的其中一個字頭、有的把自強會當成接觸異性的平台、亦有些純粹為了陪朋友而來，為了全面照顧到各種會員的需要，只是提供功課輔導與長跑練習並不足夠，於是我為會員帶來了一個習武訓練。

說起這個習武訓練，為什麼我會有這念頭呢？事緣是一次我無意中從阿興和榮仔口中得知，他倆跟隨林玄德的手下阿益學拳，那個阿益是一名武痴，主力修練西洋拳、泰拳、跆拳道，對巴西柔術、中國的形意拳、菲律賓魔杖亦有涉獵，真可謂十八般武藝俱全，他在荃灣大坡坊的唐樓設有武館，教授人們打拳。

那個阿益是林玄德的人，本來我是不想與他往來，但阿興與榮仔與他關係友好，他又常說爸爸在獄這段時間，要看顧我們兩兄弟，我見他性格憨厚率直，便沒有初時那麼抗拒。

上了阿益的武館兩次，眼見佑大的武館，只有兩人在練習，向他問起才得知，現在加上阿興與榮仔，只有五人來他這裡學拳，幸好這裡是林玄德的自置物業，他不用交租，否則不知怎去維持武館的開支。

聽那個阿益的說法，看來他的武藝一流，但經營手法並不入流。

我見他這裡人流稀少，便問他可不可以帶一些同學來學拳，我老實向他表明那些學生是付不起錢的。

阿益聞言爽快地一口答應，他說：「間武館無人嚟都係無錢收架啦！你叫你啲同學嚟啦！當搞旺個場都好。」

就是這樣，我便在自強會內向其他會員提出這個消息。

呂靜宜訝異道：「打拳？但係你點同李老師交代啊？之前學姐都講過舞獅學會最後都變咗飛行棋學會嘅事例啦！」

我打了一個ＯＫ手勢，道：「放心，依方面我識得點同李老師講架喇！佢唔會反對架！」

我到了教員室找李老師，李老師一臉神采奕奕，道：「成皇志，你嚟得啱喇！我都想搵你。」

「咩事啊？李老師。」

「我聽你嘅說話，搵咗關於古代黑社會嘅資料，好似天地會、紅花會、洪門、青幫咁，下次我就可以同其他同學分享依方面嘅知識。」

我點頭道：「嗯！關於宏揚中華文化，我都有新嘅idea，之前我講過以一個新穎嘅活動教學嘅模式去畀同學了解下中華文化嘅？李老師，學習傳統嘅中國武術都係文化傳承嘅一種嚟嗰？」

李老師詫異道：「學武？」

我從李老師的反應，嗅出他生出了警覺，立時道：「都係啲類似太極、華佗五禽戲依啲強身建體嘅健身操嘖！」

形意拳與五禽戲都是模仿動物的動作，所以我覺得我並不算在說謊。

在我粹集了民族大意、什麼中國人是最講究和平，但亦要抱有防人之心不可無的想法等等說話，李老師最後亦同意了我的建議。

自強會推出了習武訓練，同學的反應亦算踴躍，有將近二十名同學報名參加。

當自強會漸漸向好的時候，麻煩事卻在靜靜蘊釀。

成日撚李老師

李sir單純到有啲超現實

８座裡其中一個相連地鋪，朱斌仔翹起二郎腿邊抽菸邊審核手下的「業績」，當他聽到一名叫朱腸粉的手下回報業績時，不禁皺著眉，道：「朱腸粉，點解你成個月都收唔到靚啊？」

朱腸粉羞赧道：「大佬，唔係我唔想收靚啊？而係啲人話你ＯＵＴ咗喇！成皇志先係吳林紫娣嘅大阿哥啊！」

朱斌仔怒叱道：「仆你個街，你講咩啊？」

朱腸粉囁嚅道：「大佬，依句說話唔係我講架！係人地講架！成皇志嗰個咩自強會一成立，已經收咗五十人，依家啲人寧願加入自強會，都唔加入我地數字幫啊！」

在旁的湯仲謀咬著飲管，冷哼了一聲，道：「嗰個死ＫＡＩ子，依家都學人插旗收靚？斌仔，依家成皇志踩到上你心口喎！你唔係就咁算啊？」

朱腸粉臉色一紅，氣得發顫，但未幾便一臉頹然，搖了搖頭道：「唉，咁有咩辦法嘖！孖腸哥，講到明唔可以主動搞嗰個成皇志。」

湯仲謀訝道：「孖腸哥同成皇志有親啊？仲咩咁攬佢嘅？」

「孖腸哥唔係同成皇志有親，同孖腸哥有親嗰個係杏仁幫林玄德，孖腸哥做細嗰陣差啲畀人打斷對腳，喺林玄德幫佢擺平，依家林玄德要孖腸哥唔好搞成皇志，當還返個人情。」

「哦！原來有段咁嘅故。」

「係呢！阿湯，話時話，嗰個林玄德同你都有啲冤緣，你死鬼伯爺湯文臺同林玄德本來係同門。」

湯仲謀面色一沉，道：「唔好講喇！」

「ＯＫ，ＯＫ，你老哥唔鍾意咪唔好講囉！」

「斌仔，你係咪想對付成皇志？」

朱斌仔聞言喜道：「阿湯，你有計？」

湯仲謀反問道：「如果你同成皇志兩個隻揪，你覺得邊個贏啊？」

「唔好玩啦！阿湯，依一頭出名好抽嘅拳佬都同我打平手咋！嗰個成皇志，我一分鐘收佢皮啦！」

「咁就得喇！你光明正大向佢落戰書，要同佢公平公正單對單打一場，到時孖腸哥問起，你咪話成皇志撩你隻揪先囉！我地幾個實幫你口架！江湖規矩一打一，孖腸哥都唔可以講啲咩。」

朱斌仔點頭，道：「的確，咁樣做都係一個方法，但如果成皇志拒絕呢？」

湯仲謀搖頭道：「唔會嘅！佢嗰個自強會新成立，係威係勢，佢淆底嘅話，個朵臭晒架喇！」

朱斌仔喜道：「阿湯，好計喎！真係無得輸，條友打又死，唔打又死，我就希望佢唔好淆底，畀我打鑊金。」

湯仲謀拿起了罐裝可樂，遮掩了臉上的笑意。

(待續)

準備入戲肉了嗎

留名等睇朱斌仔仆街

想要多啲

唔好打呀

曹星志

計分贏 ？

朱閪死撚緊啦，大鳩志而家有練開野架麻

外圍賠率做緊幾多

打mma!

隻秋 要打規矩

多謝

絲打你就好
可以成日去旅行

原來咁多讀者係高登過來

你就未出返文

不過我都開始步入倦怠期

之前每日二三千字

依家一半都無

個account 好難搞

好彩最後有朋友幫我

個故幾年前

爸打晌高登都係依個名

四五月好似都未寫到琛琛出嚟

依家十月

咁爸打依家應該入咗u

歡迎

男人係犯賤

睇返開頭未跳樓𠴱幾章

你大概知道幾係點概人

但當然唔排除會發生啲事令佢改變

又來一次

唔好啩

廿幾年教同一間學校

真係同坐監無咩分別

牌面斌洲仔贏面大啲

希望唔好介意成日窒鳩你，等佐成日 然後最尾就話無文 早抖，真係會燥。

而家讀返書冇呢支歌仔唱啦
春巴都要加油

堅係有錢女黎

真.靜宜

無文

大家早啲瞓

無文都照推

由於人物眾多,開始要執一執個人物表

要啦

加多咗

林玄德
阿益
阿闘
金碧韻
龐律師
范倚敏
沈雲樂三個
阿芳
柯家三兄妹

應該無乜漏

一周年喇，我都係頭post 睇起架！！！

剛剛數過

原來已經突破咗五十萬字

係咪好有衝動想再寫多d

咁就要加速啦

廿七台追到而家
幾時比番呀成我

好好彩地入到

推下

趕住同成皇志分手？

加油呀春巴

這天，我回到學校發現了抽屜內有一張紙，紙上寫上了歪歪斜斜的一行字，老實說，瞧過了這種筆跡，我立時覺得自己那手字變得端正秀麗，我不明白字句的意思，可能是姚智風、黎早強的惡作劇，隨手把它搓成一團，拋進垃圾桶內。

朱斌仔在８座花園平台等候了一小時，他向身旁的朱腸粉問道：「喂！朱腸粉，你唔係約咗成皇志嚟依度同我隻揪嘅咩？點解過咗成粒鐘，條友仲未到嘅？」

朱腸粉詫異道：「無理由架？明明我就寫咗張紙放咗入佢櫃桶裡面。」

朱斌仔聞言使勁拍打了朱腸粉的頭一下，怒道：「正一朱腸粉嚟，我咪叫撚咗你當面同佢講嗰囉！你醒少少當幫忙得唔得啊？」

在旁的湯仲謀搖頭道：「斌仔，我同你走咗之後，吳林紫娣入面得返啲咁嘅料，山中無老虎 馬騮稱大王，唔怪知得成皇志個ＫＡＩ子可以喺入面扮大佬啦！」

朱斌仔道：「阿湯，無計啊！之前醒嗰班全部唔鍾意讀書，中三就畀人踢走咗，之後牛辸明潛埋水，剩返都係依啲咁上下質素。」

朱斌仔轉向朱腸粉喝道：「你醒啲啊！唔好再丟我架啊！」

朱腸粉撫著痛處，嘀咕道：「嗰個成皇志好卑鄙，收到挑戰書都唔嚟。」

翌日，朱腸粉打算當面向成皇志傳達朱斌仔約戰的消息，但每次碰見成皇志，他總是和其他人在一起，有其他人在場，他不敢向成皇志轉達朱斌仔的說話。

直到放學，朱腸粉仍未找到機會向成皇志下戰書。
放學後，朱腸粉一直跟蹤著成皇志，瞧見成皇志走進了自強會的四樓活動室，一時間踟躕起來，從門外可以看到課室內有三十多人，他並沒有勇氣在這種情況下，當眾轉達朱斌仔的說話。

此時，有人在他身後喊道：「喂！朱腸粉，你喺到做咩啊？」

朱腸粉嚇了一跳，別過頭瞧去，發現是矮仔文與飯桶武。

矮仔文道：「朱腸粉，你仲咩喺自強會門口鬼鬼鼠鼠啊？啊！我知喇！你想棄暗投明，加入自強會頂喇！」

飯桶武把朱腸粉拉入活動室內，道：「唔好喺出面睇喇！入嚟啦！」

今天很難得宛琳珊亦在自強會內溫習，據說是由於期終試來臨在即，平常她在堂上，大多時間都是在看ＹＥＳ及做自己的事情，現在她一打開課本，發現課本上的內容很陌生，於是她便到了自強會找陳依官，陳依官在數學方面較為弱，她只好向呂靜宜請教，瞧見這種景況，儘管宛琳珊是臨急抱佛腳，我還是感到安慰，自強會營造出一個讀書氣氛，好等其他同學互相勉勵、發奮變強，宛琳珊都開始上進，不知布正麗會不會像宛琳珊一樣有所轉變呢？我記得布正麗在中一的入學試考得很好，與陳依官都是１Ａ１班，而且她可以原校升上中四，成績亦不算太差，現在距離會考還有差不多一年時間，如果她現在發奮，應該可以在會考有不錯的成績。

這時，我在複習體育科筆試的past paper，呂靜宜在指導楊鳳瑤與宛琳珊的數學，楊鳳瑤瞧見宛琳珊的數學比自己還要差，不禁竊喜，倏地，門口一陣擾攘，吸引了我們的注意。

文呀

我見矮仔文與飯桶武拉著一個與他們差不多質素的同學進來，矮仔文喚道：「會長，依個同學叫朱腸粉啊！佢都想加入自強會啊！」

「係咩！你地搵副會長陳依官辦理入會手續喔！記住交會費喎！」話畢我便把注意力放回手上的past paper。

矮仔文與飯桶武推掇朱腸粉去陳依官那裡，朱腸粉心想再拖下去亦不是辦法，他喊道：「等陣啊！我今日嚟唔係諗住加入自強會架！」

包括我在內，所有人都把焦點集中在朱腸粉身上，朱腸粉硬著頭皮，鼓起勇氣道：「我嚟係…想問你尋日應該收到我封信架？點解你…唔出現嘅？」

宛琳珊掩著嘴笑道：「成皇志，你依家巴閉啦！做咗會長，連男同學都鍾意你，寫情信畀你，向你表白。」

楊鳳瑤亦附和道：「靜宜，妳有情敵喇！」

呂靜宜莞爾一笑

我沒好氣地搖了搖頭，向朱腸粉道：「哦！原來尋日櫃桶入面封信就係你畀我嘅？ＳＯＲＲＹ啊！同學，我睇唔明寫咩？以為喺人地玩我，我無理到啊！係呢！究竟你有咩說話想同我講？」

來到這一刻，朱腸粉勢成騎虎，只好結結巴巴道：「我…大佬…朱斌仔，想約你…隻揪。」

一時間自強會內鴉雀無聲，所有人把焦點集中在我身上。

靜宜近來好似無乜同大鳩講嘢
係咪散得

呢到先停

good

應該無寫出黎啫

好野

等發咗育先好返嚟

發咗就唔返嚟啦

咁有家底去轉泡菜國啦

朱腸粉此言一出，立時震驚了在坐所有人。

我愕然道：「吓！你講啲咩話？」

說過了一次的話，再多說一次並不需要太多勇氣，朱腸粉道：「我大佬朱斌仔話要同你隻揪啊？」

我聞得朱斌仔三字，朱斌仔的鮮明形象立時在我腦海中浮現，現年二十歲的他，發育完成有著成年人的體格，打架經驗豐富，把身體操練得挺強壯；快將十六歲的我，還處於青春期的發育階段，從未學武的我，對搏擊技巧一竅不通，理性告訴我，和朱斌仔單挑，結果只有一個，就是我會被他打得很慘，所以我立時搖頭否決，道：「你都痴線嘅，我點解要同佢隻揪啊？」

「超，咩吳林紫娣大阿哥，原來係隻淆底獸。」

我向四周掃視了一眼，瞧見其他人竊竊私語，有些人臉上現出失望的神情，更有些現出不屑鄙視的模樣。

在旁的宛琳珊道：「成皇志，你身為會長，人地踩場踢館，要單挑你，你拒絕，會畀人睇唔起，當你係縮頭烏龜架！」

我白了宛琳珊一眼，暗忖：「妳好日唔嚟，一嚟就有人上門踢館，依家妳仲講埋啲咁嘅野，雖然妳嘅說話都有道理，但我覺得妳好似想我畀人執劑勁嘅多啲囉！」

呂靜宜搖頭道：「成皇志，你唔好應承佢啊！打交咁危險。」

楊鳳瑤道：「成皇志，就咁睇形勢，朱斌仔年齡又大你幾歲、身形又大隻過你，你好難打得贏人地，但係…如果你唔理佢，啲會員又覺得你驚咗佢地，對自強會嘅聲譽會有影響架！」

連楊鳳瑤這死妹釘亦明白的道理，我怎會不明白呢？朱斌仔真懂得挑時間來向我下戰書，如果是自強會創立前，我孤身一人，拒絕亦沒有所謂，但現在我是自強會的會長，我拒戰的話，那些把我當作偶像的會員隨時會退會，那麼對剛剛成立不久的自強會是一致命的打擊，打是打不過的，拒戰又會落得懦夫之名，是應戰還是拒戰，這兩個選擇真的難以拿捏。

膽怯的朱腸粉瞧見我一臉難色，一時間意氣風發，道：「點啊？打定唔打都講聲喔！」

究竟有沒有方法可以拒絕單挑的情況下而不失霸氣呢？其實打與不打之間還有很多的討論空間，所以我決定來一招拖字訣。

我舉起了手，道：「等陣先，你話你係朱斌仔派嚟下戰書嘅？但我點知你係真定係假啊？有咩證據可以證明朱斌仔真係咁講過先？」

朱腸粉聞言，詫異道：「吓！咁你想要咩證明喔？」

「從來上門踩場話單挑都係嗰條友親身上門架啦！陳真去虹口道館踩場，有無派人去下戰書喔？更何況你連朱斌仔嘅親筆戰書都無，你話你係泰臣派你嚟約我隻揪都得架啦！」

「咁…咁你想點喔？」

「嗱！一係咁喇！橫豎你上到門，一係你同我打返場算喇！」

我打量著朱腸粉，心中盤算著，眼前這個朱腸粉身形瘦弱，如果我打輸了，還是找一磚豆腐撞頭死了算！

朱腸粉駭然道：「痴線嘅！我嚟傳達我大佬嘅說話咋！幾時有話過同你隻揪啊？」

我用手指著朱腸粉道：「嗱！我畀一個單對單決鬥嘅機會你，係你自己選擇放棄咋！」

「咁…」

朱腸粉膛大雙目，佇立在原地一時間亦不知如何是好。

我感覺到他惶惑不安，便道：「哦！睇嚟你都係想同我打返場喇！雖然我份人唔鍾意用武力解決問題，但係你賴死喺度，唔通真係以為我淆你底啊！」

我把指骨啪得格格作響，挺胸收腹，裝兇作勢一番。

初時拿不定主意的朱腸粉見我現出一副擇人而噬的模樣，立時奪門而走。

矮仔文與飯桶武見我不戰而屈人之兵，立時歡呼叫喊道：「大…會長，好野！」

唬走了朱腸粉，我轉身向其他會員道：「嗱！各位，我唔喜歡用暴力解決問題，但我亦都唔會淆底，我選擇接受挑戰，喺條友驚咗我自己走咋！」

回到坐位後，宛琳珊瞥了我一眼，道：「好野啊！咁都畀你過到骨。」

「咩啊！嗰條朱腸粉自己唔爭氣，淆底走咗咋！」

楊鳳瑤問道：「成皇志，如果朱斌仔真係撩你打番場，你會唔會打啊？」

「佢真係嚟搵我先算啦！」

宛琳珊笑道：「我敢寫包單，如果朱斌仔親自嚟撩你隻揪，你一定拒絕。」

我不忿宛琳珊被小覷道：「妳話啊？佢敢嚟我敢打。」

「超！依家你就牙斬斬，如果你唔敢膽打，點先？」

「我唔敢打，我正契弟。」

宛琳珊呵呵地笑，我暗地裡擔憂朱斌仔待會真的在校外門口等候我。

(待續)

仆街宛琳珊 勢利到

比條八婆累死

宛琳珊正仆街，女神都係咁話

咁八婆點做女神

宛琳珊真係八婆格 抽水抽到乾
但好中意睇呢啲劇情

成皇志畀朱賓周打死 。完故

女神係d睇得唔食得😂😂

見到朱仔斌同佢話，不如黎個豬瘟格鬥。成皇志派宛詠珊出戰

又要威又要戴頭盔

成皇志猛虎落地勢

派出宋蓮

小休一天

聽日返工會攰
無文
早抖

春巴好好休息

無文
早啲訓 早抖

朱腸粉奉朱斌仔的名義上門向成皇志下戰書，但成皇志竟說要他親身代替朱斌仔來打一場，單挑從來未嘗一勝的他當然是落荒而逃啦！

回到了位於８座的朱斌仔大本營，朱斌仔正與其他朋黨在大本營前的空地踢足球，其他人瞧見朱腸粉回來，都紛紛停止手上的活動。

朱斌仔踏住了足球，問道：「喂！朱腸粉，條仆街仔點講啊？」

朱腸粉現出一臉沉思狀，他回想剛才的情形，良久才道：「佢無點講啊！」

朱斌仔倏地踢向皮球，朱腸粉與他只有四五步距離，朱腸粉來不及反應，腹部被突如其來皮球撞個正著。

朱腸粉痛得雙手掩肚，彎下腰跪在地上，朱斌仔怒道：「仆你個街，你究竟有無同條契弟講架？」

朱斌仔正想衝上前揍朱腸粉一頓，在旁的湯仲謀搭著朱斌仔的肩膀，道：「斌仔，等陣先，問清楚啲先。」

湯仲謀走到朱腸粉面前，問道：「喂！究竟你有無去搵成皇志？」

一臉痛苦的朱腸粉點頭如搗蒜，道：「有啊！有啊！」

朱腸粉連忙一五一十把事情說了出來，湯仲謀聞言點了點頭道：「嗯，我信你有將斌仔嘅說話同咗成皇志講。」

「係啊！湯哥，我真係同咗佢講架！」

湯仲謀重重地打了朱腸粉兩記耳光，道：「但係成皇志撩你隻揪，你唔敢同佢打，影衰我地，依兩巴係我代斌仔摑你嘅。」

朱斌仔沒有理會朱腸粉被湯仲謀摑得雙頰紅踵，眼泛淚光，他問道：「阿湯係咪有計喇！」

湯仲謀笑道：「成皇志條ＫＡＩ子擺明淆底啦！我地就當面去搵佢隻揪，我就睇下佢仲有咩藉口。」

通常有些事情你想去逃避，但到最後總是逃避不了，我知道朱斌仔想方設法去迫我與他單挑，所以我上學的時候提早了一小時、中午時候又在學校吃午飯、放學的時候又用厠紙包頭偷偷從側門離去。

呂靜宜見狀問道：「成皇志，你係咪驚咗朱斌仔啊？」

我聞言反應甚大，道：「痴線，我會驚嗰個ＫＡＩ子？唔好玩啦！條友中二都未讀完，英文生字加埋都知唔知識得多唔多個廿個，我駛驚佢？」

在旁的楊鳳瑤問道：「佢識得多唔多個廿個英文生字，同你驚唔驚佢有咩關係？」

我臉色一紅，道：「有時啲野，唔識妳就收聲啦？」

我掃視了她們一眼，道：「哦！妳地都睇死我？」

柳豔道：「成皇志，你驚你咪認囉！我地一齊諗辦法，就算你唔同個朱斌仔打，都無野架！」

「妳地覺得我驚咗朱斌仔，妳地都認為我同佢隻揪，輸嗰個一定係我。好心妳地啦！之前我面對沈雲樂依啲殺人犯，我都未驚過啦！朱斌仔依啲蛋散，我一拳一隻啦！唔該！」

柳豔道：「咁點同呢？兩件事嚟，嗰陣係迫於無奈搏命，依家依件事可以避免。」

楊鳳瑤亦道：「成皇志，嗰陣時，如果唔係咁好彩有警察嚟緊，沈雲樂都唔會走，迫住大家搏命嘅話，我地一定無咁好彩。」

我見楊鳳瑤猶有餘悸，便道：「舊時啲野唔好講啦！」

呂靜宜問道：「成皇志，你話唔驚，點解釋你依排要咁早返學校喔？」

「吓！咁…早啲返學預備下課堂上嘅野，都好合理嘖？」

柳豔問道：「咁你寧願一個人食午飯都唔同我地出去食又點解喔？」

「我懶啊！唔想行。」

楊鳳瑤問道：「咁厠紙包頭偷偷喺後門走呢？」

「依…啲係fashion，妳識條鐵咩？」

楊鳳瑤吼道：「成皇志，你真係唔驚？」

我斬釘截鐵道：「我唔驚。」

「咁你今日同我地出去食啦！」

「好！行啦！」

當我們沿著童子街走向石蔭，無巧不成話，朱斌仔正沿著斜路走上來。

狹路相逢，避無可避。

朱斌仔離遠看見我，揚聲道：「喂！成皇志，依排咁難搵你嘅？」

我應道：「吓！有啲咁嘅事？咁證明我地無咩緣分喎！」

朱斌仔指著我笑道：「衰仔喔！你把口都幾厲害，唔知你對拳頭有無你把口咁勁嘖？」

我笑道：「我出名唔識講野，把口同對手都麻麻地架咋！加上我唔鍾意用武力去解決問題。」

「啲人話我回塘，依家你先係吳林紫娣嘅大阿哥喎！你點睇啊？我地係咪應該要打返場印證一下呢？」

「吓！係咩？有啲咁嘅事？依啲視乎個人觀點與角度嘖？其實你唔認同嘅話，應該去搵講依啲說話嘅人喔！唔應該搵我喎？」

朱斌仔正色道：「我唔再你同講咁多廢話，依家我就正式向下戰書，我同你隻揪隻。」

唔會咁順攤掛

成班女喺度用激將法做乜鳩

成皇志做咩變到成個小學雞咁

依個case會有啲伏線
會令劇情作出走向

下一章就幾重要

睇下點鋪第一部結局

要寫下大綱

依加既成皇志好似無左成年人既成熟
變返個要認叻既小學生

係，講啲嘢突然小朋友咗
似返個十五歲，唔知係好事定壞事

做乜班女禁想佢同人打
剛先扲完好市民獎 一陣打完又比人拉又踼出校

留名睇成皇志比人打到豬頭咁

無文 早抖

Chapter ８０ 搦戰（下）

這是吳林紫娣前往石蔭的必經之路，我們站在路中心十分礙眼，吸引了不少人的目光，有吳林紫娣同學經過，認出了我與朱斌仔，不禁駐足圍觀。

我從人群中發現了宛琳珊和陸永祥，宛琳珊周旋在眾男當中，陸永祥的地位與游大輝一樣，都是她的觀音兵團其中一員。我並不擔心她與陸永祥一起去幹什麼，我擔心的是之前我向她跨下海口，如果我不接受朱斌仔的挑戰，就是正契弟，為了不當契弟，看來除了接受朱斌仔的挑戰外，別無他法。就算不是這個原因，在這麼多的同學見證下，我拒絕與朱斌仔單挑，不但霸氣盡失，身為自強會會長的我，還會讓自強會聲譽受損。

朱斌仔見我默不作聲，以為我害怕了他，得勢不饒人，道：「點啊？成皇志，你唔係咩自強會嘅會長嚟嘅咩？依家我當住咁多人面前挑戰你啊！最多時間地點你定囉？你唔係咁都淆底啊？你淆嘅話，你個會唔好叫自強會喇！叫做自瀆會啦！哈哈。」

朱斌仔與一眾朋黨一同譏笑著。

朱斌仔的話讓我靈機一觸，我道：「你挑戰我，時間地點我定都好應該嘅！」

朱斌仔聞言收起了笑容，道：「好，幾時？邊度？」

我笑道：「寬容啲，唔駛咁緊張嘅，就今個星期日下晝一點，喺大坡坊嘅阿益拳館等啦！」

朱斌仔擺出一副惡形惡相的模樣，一字一頓指著我道：「好，就今個星期日，到時我就收你皮。」

我沒好氣道：「到時再講啦！」

朱斌仔與他的朋黨離開後，我們四人到了寶石冰室用餐。

楊鳳瑤問道：「成皇志，你覺得你可以打贏朱斌仔咩？」

我搖頭道：「其他嘅唔講，淨係講身形，佢大隻過我咁多，我自問打唔贏佢。」

楊鳳瑤訝道：「吓！咁你頭先仲咩應承佢啊？」

我苦笑道：「頭先佢喺咁多人面前挑戰我，我拒絕嘅話，咪無晒ＦＡＣＥ，而且妳地頭先都聽到啦！我係自強會會長，我唔接受朱斌仔嘅挑戰，會影響自強會嘅聲譽架！」

呂靜宜歉然道：「咁早知唔叫你出嚟食飯啦！其實我地初頭覺得朱斌仔撩你打交，你唔理佢就無事，我地唔想你因為避開佢，而影響正常生活，所以先畀說話你聽，估唔到你唔理佢，反而會影響到自強會。」

「哦！咁其實朱斌仔就擺到明想整我，我就算避得一時，都避唔得一世，遲早我都係要面對頭先嘅事，唯有兵來將擋，水來土掩。」

柳豔一臉狐疑道：「成皇志，其實你係咪已經諗到辦法去解決啦？」

「叫做有啲頭緒咁啦！都唔知得唔得架！」

呂靜宜道：「你諗到咩方法啊？快啲講出嚟，等我地睇下work 唔 work。」

我初時是拒絕的，但經不起她們三人的瞎纏，我只好道：「通常你想人地幫你做好一件事，你講嘅方法越簡單越好，相反，你想人地做唔好一件事，就要令人覺得步驟繁瑣。」

楊鳳瑤皺著眉道：「咩啊？成皇志，你究竟講啲咩啊？你唔好賣關子喇！一五一十講出嚟啦。」

我苦笑道：「其實我都未有具體嘅方法，只有初步嘅概念，放學我要去荃灣搵阿益，我今日唔落自強會喇！」

放學後，我到了阿益的武館，把與朱斌仔單挑的事情對了阿益說。

阿益訝道：「你諗住同嗰個朱斌仔隻揪？上次我同德哥去搵孖腸，見過嗰個朱斌仔，佢廿歲出頭，一個大男人，你點打得贏佢啊？」

我苦笑道：「所以咪要你嘅幫手囉！」

阿益苦笑道：「你想我點幫你啊？我無速成嘅功夫可以教你喎！」

我把初步的計劃對了阿益說，阿益聞言現出錯愕的神色，半晌才道：「依個方法，好似…可以喎！但係萬一朱斌仔唔中計咁點啊？」

「咁…我低估咗佢，我抵死囉！」

與阿益商量過後，我便離開了拳館，靜待星期日的來臨。

我與朱斌仔一戰的消息在學校吵得沸騰，矮仔文與飯桶武向我說：「會長，星期日，我地一定會去拳館見證你將朱斌仔打到豬頭喇叭嘴咁嘅！」

我苦笑地點頭，道：「好啊！好啊！」

布正麗知道我接受了朱斌仔單挑的消息，亦訝道：「成皇志，你傻咗啊？盲嘅都睇得出，你唔夠朱斌仔打啦！你同人道歉，認句低威咪算囉！仲咩係都同自己過唔去嘖？咪住先，你條友一向古古惑惑，係咪又諗到啲整人嘅屎橋啊？」

「邊到有咁多橋喔！到時妳嚟睇咪知道囉！」

布正麗一臉狐疑地瞧著我，其實我亦挺擔憂的。

布正麗擔心成皇志安危

係愛呀

布甸好緊張大鳩志

愛的表現

推呀 文呀

收工 攰
無文 早抖

仲係街未返到屋企

其實我暫時無可能日日出到文

有文無文都push左先
其實我覺得出文速度都已經幾密
追開既都唔介意等 最緊要高質

慢慢啦
當你準備好再返黎

點都支持春巴

就算再擔憂，亦阻止不了時間的流逝，轉眼間已經是星期日。

經矮仔文與飯桶武宣揚開去後，除了自強會的會員外，還有十多名純粹湊熱鬧的同學來觀賞噱頭十足的新舊吳林紫娣的一哥大戰，我到達拳館發現在場人頭攢湧，粗略估計大概有六十多人，從人群中，我還瞧見黎早強、郭左杰、姚智風的４Ｄ班同學，他們瞧見我，亦向我揮手示意。

黎早強走到我身旁，笑道：「大鳩志，我睇好你頂到第二個回合先畀人收皮架！你要加油啊！」

我故作愕然道：「吓！邊個話今日會打架？」

此時，朱斌仔聯同他的十多名朋黨亦到達了阿益拳館，我從朱斌仔的朋黨當中，認出了湯仲謀，想不到這次他會陪同朱斌仔前來，這十多人再加上已經在場觀戰的吳林紫娣同學，在埸總人數接近了八十人，一向冷清的阿益拳館瞬即變得熱鬧起來。

楊鳳瑤瞧見了湯仲謀立時眼前一亮，她指向湯仲謀，向身邊的柳豔道：「學姐，妳睇下嗰個湯仲謀係咪好似瀧澤秀明啊？」

「咦！又真係幾似喎？」柳豔白了楊鳳瑤一眼道：「但係嗰個係對面嘅人嚟，我地今日唔係嚟支持成皇志嘅咩？」

楊鳳瑤嘀咕了一句：「咁依家係成皇志同朱斌仔打之嘛！又唔係同湯仲謀打。」

朱斌仔走上了擂台上，左手撩動，向我搦戰道：「喂！成皇志，快啲上嚟啦！等我執你一劑勁嘅！」

我道：「你咁急仲咩嘖？乜野都未傾好，打打打乜春嘖！」

朱斌仔道：「傾？仲有乜好傾啊？我嚟依度係打交架！」

我道：「話你啲鄉下仔一腳牛屎就真係無錯架！我同你就咁隻揪犯法架！就算你唔介意，我依啲一等良民一向奉公守法，先唔會同你癲啊！」

「咩啊？淆底啊？淆底出聲啦！你當住咁多人面前瀨我鞋底，我就算數喇！」

「吓！家下淆底嗰個係你喎！咩到未傾好，一陣你打輸咗賴三賴四咁點算啊？」

朱斌仔的朋黨紛紛指罵我：「講乜撚野啊？」

我蹺起雙手，一副滿不在乎的樣子，站在台上的朱斌仔見狀沒轍，只好無奈地走下擂台，他道：「咁依家你想點喔？」

我向朱斌仔介紹身旁的阿益，道：「依位就係依間拳館嘅館主阿益，我地既然喺依個場到打，自然要跟返館主嘅規矩架啦！」

阿益與朱斌仔老大孖腸屬同輩分，就算朱斌仔再飛揚跋扈，亦不敢對阿益太過無禮，他道：「阿益哥，你點睇喔？」

阿益道：「你地喺我個場館到打，有啲規矩就要跟返，不過都係同其他場館差唔多嘖！係呢！你地都無講你地想打咩比賽？究竟係西洋拳、泰拳、自由搏擊定係其他？」

朱斌仔怔了怔，道：「吓！乜隻揪有咁多花臣嘅咩？」

我揶揄道：「話你係牛屎飛，真係無話錯你，打架都畀啲格調架？以上咁多瓣，你唔係無瓣識啊？你唔係淨係識打爛仔交啊？」

朱斌仔的朋黨聞言大怒，罵道：「你條仆街講乜撚野啊？等我打扁你老母。」

那人想衝過來有所行動，阿益踏前一步，擋在我身前，虎目圓瞪，道：「你係咪想喺依度搞事啊？」

阿益淵亭嶽峙的身軀，一站出來便散發出身經百戰的氣勢，那名金毛臭飛立時被震懾得住口。

朱斌仔道：「成皇志，我地有咩恩怨，出去解決，無謂麻煩到其他人。」

「嘩！你依家淆底咁話咯？又係你話時間地點我決定嘅？當時依度好多人都聽到架！」

朱斌仔瞧向湯仲謀尋求協助，湯仲謀在朱斌仔耳邊輕聲道：「你身型同力氣都食硬佢，咩格鬥形式都無所謂啦！」

朱斌仔思慮片刻，道：「就西洋拳啦！」

阿益道：「西洋拳打十二個回合，每回合三分鐘，Ｏ唔ＯＫ？」

朱斌仔點頭，阿益道：「咁依家除衫過磅先。」

朱斌仔脫下了上衣，上身可以算得肌肉結實，他上磅度重，他的朋黨歡呼叫囂道：「ＷＯＷ，大佬好野！」

阿益度算一番道：「１８３磅。」

在眾目睽睽下，脫掉上衣量度體重，我真的感到不慣，朱斌仔的朋黨見狀道：「屌，收皮啦！排骨仔，靜間上到台，畀人打兩野就收皮啦！」

阿益道：「１３９磅！」

朱斌仔道：「磅完重，係咪可以上台打得喇？」

阿益道：「等陣先，你１８３磅，佢就１３９磅，大家磅數差太遠，１８３加１３９除２，大家去到１６０就差唔多。」

朱斌仔問道：「咁真係點啊？」

阿益應道：「即係你要減到１６１磅，成皇志，你就要增到１６１磅。」

朱斌仔愕然道：「吓！」

阿益續道：「仲有依到有份合約，你地雙方約咗佢。」

朱斌仔拿起合約瞧見標題為「自強會鋤奸屠豬狗拳賽——會長成皇志ＶＳ牛屎飛朱斌仔」，他還看到其一條條款列明雙方要拿出三萬港幣來參加拳賽，勝方可以得到兩萬港幣，敗方沒有獎金，換言之，就算朱斌仔打勝了這場比賽，亦要捐失一萬元。

我在合約很爽快地簽上了自己的名字，道：「好，搞掂。」

朱斌仔拿著合約，他的朋黨亦圍攏過來，他們看到合約，不禁訝異道：「嘩！大拿拿要攞三萬蚊出嚟？打贏都係收得返兩萬。」

我道：「場地、營運唔駛錢啊？場比賽我贏硬你條廢柴架喇！畀一萬出嚟，可以打到你變豬頭，值喔！」

朱斌仔額上青筋暴綻，道：「你條仆街。」

「咩啊！爽啲手快啲簽啦！唔係依家先嚟淆底啊？」

朱斌仔的朋黨道：「大佬，唔好簽啊！條友擺明玩你啊！」

「係啊！條友要你減成廿磅，減廿磅都唔知要減到幾時啊！」

「大佬，你簽咗就係水魚嚟架啦！」

「大佬，條友借你過橋，搵你宣佢嗰個自強會咋！」

朱斌仔氣得全身發顫，撕爛了合約，道：「你條仆街當我傻仔啊？我唔會簽架！」

我不屑道：「超！淆底就一早講啦！浪費晒我時間啦！」

朱斌仔的怒氣超出了臨界點，怒喝道：「我淆你老母啊！」

話畢，朱斌仔衝過來，一拳打向我，猝不及防間，我被他一拳打得腳步踉蹌。

好星爺feel

笑左

死妹釘買棺材唔知埞
係咪想俾人賣落火坑

睇到減廿磅笑到仆街

志哥食腦

斌仔行蠱惑幾年做左大佬無理由無3萬
尤其孫權搞雞竇一定大把
不過要減磅先係重點

朱賓周仔

好耐無見嘅房沙展突然出現塔朱斌仔走

諗起幾年前藍絲聊黃洋達隻揪

房沙展，係時候出現喇！

返工無文 早抖

朱斌仔突如其來的一擊
我明白已經無退後既路
同時我知道呢度係我主場，我有優勢
我使出阿爸教俾我既絕招
我舉起雙手，叫大家分啲氣俾我
無錯 就係元氣彈 我要集氣
點知佢一拳就揮埋黎 集你老母
今次我有警覺性之下避開左
但雙腳因為雙手舉高之下失去平衡
向後一跌 我老豆係後面頂住我
等等先 佢唔係坐緊牢既咩
仔 聽住 元氣彈太慢 出龜波氣功啦
我將雙手收集到既氣緩緩向左下擺
打算使出父子龜波氣功
點知係呢個時侯 旁證彈出黎
「停手 你地做咩野啊」
「屌，哪來既旁證啊」

「我唔單止係旁證，你地既生死都係由我話事。」
「無錯，我叫春泥，今晚無文。」

我的臉頰中了朱斌仔一拳，在場圍觀的同學立時嘩聲四起。

呂靜宜道：「喂！都未正式上擂台比賽，你仲乜打人啊？」

布正麗亦幫腔道：「喂！朱斌仔，你驚堂堂正正打唔贏成皇志，所以依家玩偷襲，你淆底。」

面對呂靜宜和布正麗的指責，一向說話不太玲瓏的朱斌仔，在理虧的情況下，更加不知如何辯說。

朱斌仔的朋黨只懂像錄音機般，膛大雙目，裝兇作勢，重覆又單調地喊道：「咩啊？講乜撚野啊？」

原先我只是希望以舉行拳賽作藉口進行拖延，更好的結果是訂下苛刻的條件，讓朱斌仔卻步，過了若干時間讓這件事情自然丟淡，那我便不用接受朱斌仔的挑戰，又可以保存顏面。現在朱斌仔惱羞成怒打了我一拳，我理應還以顏色，但那等同於立即和朱斌仔開打，結果如何可以以預料得到，正當我進退維谷之際，布正麗提醒了我，朱斌仔是偷襲，偷襲是自信不足的表現，是齷齪可恥的行為，我可以反過來利用這一點，去達到我的目的。

呂靜宜等人圍攏過來，察看我的狀況，這一拳雖然打得我頗痛，但我並沒有什麼大礙，可是為了裝出遇襲受創的樣子，我搖了搖頭道：「明明傾緊，條友突然偷襲，我避唔到，食正佢一拳，依家有啲頭暈，幫我ＣＡＬＬ白車。」

那些抱著湊熱鬧心態團觀的群眾訝異道：「吓！玩完喇？無花生食喇？」

more!!

「吓！無文喇？無花生食喇？」

得一篇以為我哋會收貨？

宛琳珊唔知有無嚟食花生
有嘅話佢實話成皇志廢，唔還拖

等睇楊鳳瑤比湯仲謀開苞

supporttt

希望瞓覺前睇到啦哈哈

救護人員來了，警察亦來了，經救護人員初步的檢查及包紮後，我與一干人等跟隨警察到警局錄取一份詳細的口供。

不知為何事故發生在荃灣大坡坊，警察不是把我們帶往荃灣警署，反而是梨木樹警署，雖然我感到愕然，但還是把疑問吞回肚內，因為我張聲的話，那些警察很大機會會這樣回應：「阿ＳＩＲ做野唔駛你教。」

到了熟悉的梨木樹警署，碰上了兩張熟悉的臉孔——房侍農與水桂麗。

水桂麗訝道：「嘩！又見到你，今次咩事啊？」

我苦笑道：「我畀人打啊！」

房侍農上下打量了我一眼道：「係喎！塊面踵咗喎！入去慢慢同你落份口供先。」

我們進入了一間房間，房侍農見左右無人，便輕聲道：「喂！阿志，師父真係有料到喎！佢報夢話畀你聽嗰幾場波真係中晒，最衰我無乜錢，瞓身都係贏得廿幾個。」

「嘩！幾場波就贏咗廿幾個，你仲想點啊？」

「唉！廿幾個只係夠我還一半錢咋！我仲差孖腸成三十個啊！」

我心想：「如果依家有部手機可以search返９９年後嘅比數，咁就發達喇！依家我只係記得曼聯喺歐冠盃決賽反勝拜仁２：１。」

我道：「唔緊要，嚟緊月尾歐冠盃曼聯對拜仁仲有機會，係呢！你去邊度賭波架？」

房侍農壓低聲音道：「孖腸喺８座裡面有個竇，好多野玩架！」

「吓！有啲咁嘅事。」

房侍農一臉猥瑣道：「有機會帶你去見識下喔！」

我想睇多篇啊

不如等多一陣，真接係當年all in700

錄取口供後，我步出了房間，水桂麗從房侍農手上接過了口供簿，查閱了一下，眉頭輕皺道：「嗯，其實好小事咋喎！我諗都好難檢控嗰個朱斌仔，朱斌仔大佬孖腸嚟咗，不如你地傾下，再決定和唔和解啦！」

其實我亦知道這些小事，警方是難以控告朱斌仔，我亦對此沒有任何期望，只不過是為了不失霸氣而拒絕朱斌仔單挑的方法而已，但要與孖腸這些江湖大哥打交道，我亦不太願意。

我心不甘情不願地走到另外一間房間裡，出乎我意料之外，房間裡除了朱斌仔與孖腸外，還有阿益與林玄德。

林玄德瞧見我，臉現微笑道：「阿志，你無事喔嘛？」

「哦！我無咩事啊！林伯伯。」

林玄德道：「阿志，你無事，依單野就畀林伯伯幫你做主啦！好唔好啊？」

剛才前往警署的時候，阿益向我提及林玄德曾向孖腸要求朱斌仔等人不要騷擾我，現在回想起整件事，我才覺得奇怪，朱斌仔為何要用這麼迂迴的方式去對付我呢？原來中間發生了這麼的一件事。

我無意間領了林玄德的情，現在亦不好意思多說什麼，只好道：「好啊！林伯伯，你話事啦！」

林玄德轉向孖腸，正色道：「之前我曾經拜託孖腸哥，叫你啲手足唔好搞我啲世侄，孖腸哥你都應承咗，但係點解會發生啲咁嘅事？」

面對林玄德的指責，孖腸一臉羞愧，歉意道：「德哥，我做大嘅，無教好啲細，今次係我錯，我會畀返個交代你。」

林玄德斷言道：「都係啲細嘅打下拳頭交嘖！冤家宜解不宜結，我唔想因為一啲小誤會而結怨，希望可以平息干戈，大家河水不犯井水，今次算啦！唔好追究邊個嘅責任喇！只係希望唔好有下次啦！」

孖腸點頭道謝：「多謝你啊！德哥，我向你保證唔會有下次。」

孖腸轉向朱斌仔道：「你仲唔快啲多謝德哥。」

朱斌仔的眼神流露出忿忿不平之色，但他還是向林玄德鞠躬致謝，道：「多謝德哥，你大人不記小人過。」

林玄德道：「好喇！好喇！你就畀面我依個老野，唔好再為難阿志啦！」

「係嘅！德哥，我會聽你嘅說話。」

朱斌仔與孖腸離去後，林玄德問道：「阿志，你唔會怪我唔幫你報仇喔嘛！」

「緊係唔會啦！如果你真係迫孖腸畀個交代你，咁樣反而會害咗我，朱斌仔會將依個仇算落我身上，咁我就麻煩喇！」

林玄德點頭讚道：「嗯，阿志，你識得咁諗，證明你係一個醒目仔。」

回想起之前我在朱斌仔的手下前，打了他一拳，讓他面目無光；現在給他打回我一拳，大家當扯平吧？不，其實我還是佔了便宜，我打了他一拳，讓他顏面受損，他打回我一拳，顏面受損的亦是他，賺了，真的賺了！這可以算是吃虧佔便宜吧！

(待續)

三篇

爽呀

好

Ah Sir do things no need you teach.

咁多文

推啊

劉備

今晚有冇啊 好悶啊今日

孖腸朱斌仔一行人離開了警署，孖腸憤然道：「斌仔，你係咪當大佬嘅說話耳邊風啊？我一早叫咗你唔好搞嗰個靚仔，你係都唔聽。」

朱斌仔對剛才發生的事仍舊忿忿不平，他道：「大佬，係條靚仔玩串先，佢喺我地頭插旗，我唔做野，啲細嘅點睇我啊？仲有條靚仔當住啲細嘅面前郁我，我都要面架！大佬。」

孖腸怒叱道：「淨係你要面，我唔駛要，出面啲人笑我，啲靚唔聽我講，笑我唔識教啲細佬啊！」

「阿大，條傻仔玩咗我幾鑊，我條氣點都唔順架喇！你唔撐我，都唔好阻我。」

朱斌仔這句說話惹得孖腸大怒，他打了朱斌仔一拳，孖腸再想上前追打的時候，其他人見狀立時阻止，勸阻道：「孖腸哥，冷靜啲啊！」

臉頰中拳的朱斌仔一臉茫然，孖腸一向很器重自己，從未打過自己，但現在居然在眾多同門面前出手。

被眾人阻止的孖腸向朱斌仔指罵道：「依家你係大佬定我係大佬啊？我頭先先同人講和，你依家同我講唔會就咁算，咁以後仲邊有人聽我講啊！我以後唔駛出嚟行啦！你同我記住，我先係你大佬，我捧得你起，就撳得你低啊！」

同門勸道：「大佬，斌仔火遮眼，頭先講野先會無分寸嘖！斌仔快啲同阿大道歉啦！」

孖腸冷哼一聲拂袖離去，留下了朱斌仔。

湯仲謀沒有跟隨孖腸等人離去，他拍了拍朱斌仔的肩膀道：「點啊！孖腸哥嗰一拳你頂得住啊？」

朱斌仔餘怒未消，道：「阿湯，安慰說話唔駛講喇！」

「好，安慰說話你唔想聽，聽下的啲實際說話喇！」

「你想講咩啊？」

「你頭先咁樣頂完佢，佢唔會再睇你喇！」

朱斌仔聞言為之一慄，他瞪向湯仲謀，湯仲謀道：「你跟咗孖腸咁耐，應該知道我依番說話唔係吹水。」

朱斌仔一臉無奈地嘆道：「咁都無計架！佢係大佬，佢話點咪點囉！」

「每次打交你就行最前，佢叫你做野，你永遠無托手踭，佢拉你落嚟畀第二個上位你甘心咩？」

「唔甘心又點啊？」

湯仲謀壓低聲音道：「取而代之。」

朱斌仔聞言為之一顫，湯仲謀續道：「依家蛀牙哥忙住應酬班司警，成個社團笠笠亂，你頂咗孖腸個位，都唔會有人出聲啦！」

湯仲謀的說話不斷衝擊著朱斌仔，朱斌仔陷入天人交戰，額上佈滿冷汗，片晌，他搖頭道：「阿湯，我當無聽過你依番說話，佢始終都係我大佬。」

「依啲野你自己決定啦！人呢？要識得為自己著想，嚟緊依段日子，我都係喺出面多架喇！你自己睇路喇！」

朱斌仔沒有接受湯仲謀的提議，並不是他對孖腸特別忠誠，而是他害怕反抗孖腸失敗，那麼他便犯下了欺師滅祖的罪名，這會被社團執行家法，另外他還抱有一絲希望，孖腸會惦記他之前的功勞。

(待續)

朱斌仔真賓周

湯大boss

hi錯掣 順便推推先

今晚有無文?

F5

唔知會唔會有外傳，講下成皇志老豆喺監獄入面遇到嘅事

冇文既

出書再諗

湯仲謀真係屈 成程點鳩人去攪大鳩志
自己花生mode 家下仲謀緊社團揸fit人位
大boss仲唔係佢？

Push!

其實點解一拳會唔夠料告？普通襲擊咪得，有曬證人

有錢佬就得

依啲野差佬叫你和解算

仲話老差骨🤦🏻‍♂️

穿崩

即是並非唔夠料
只是差佬唔做

嚟緊依一章可以話係一個段落嘅告終

想寫好佢,唔會因為人地嘅不解動搖,我對自己作品嘅執著.

其實之前有追開文都知我出文大概係凌晨一點到,有時會早啲,視釆進度,咁無理由我只係打咗一句就出一句,我都想早啲出文,早啲休息,唔駛第二朝無精神返工

或者其他作家可以滔滔不絕咁寫,咁我未有依個能力,一年時間寫了超過五十萬字,都覺得慢,咁我都無辦法

我已經犧牲了部份休息時間,唔好話打機、踢波,有時瞓得五六個鐘,第二朝頭痛,影響工作.

我坐係電腦有時兩個鐘都未寫到幾句,有時好辛苦先打到千零字,睇就當然幾分鐘攪掂,寫就唔知幾咁辛苦

其實我為咗寫依個故犧牲唔少,有陣有其他諗頭想寫其他故,都擱置住先,
每次寫好,我都一次過貼出來,無話要幾多正評幾多SHARE先貼,講真有時成廿個鐘都無人推POST,唔通我又出聲咩!始終大家都有自己嘅生活,有野要忙,實明白

既然我無論幾努力都無法滿足所有人,咁我廢事咁辛苦,做番自己,鍾意寫咩就寫咩?開新故就開新故,暫時休息下,睇下過幾日,組織一下啲思維,跑下步、睇下書先

咁突然，其實好多人支持緊架。我諗其實好多讀者都同我一樣...只係單純鍾意睇，無話好熱烈討論姐，我當然明白咁樣對作者好似唔夠鼓勵，但都係性格來嘅，可能巴打lee 個平實/低調嘅長線故就係吸引到我lee d 唔太講野嘅讀者。

呢排無文 大家係咁先

質素重要過速度
你速度來講你已經好快
質素亦可以，當然有d 位如果要出書就要執返
但網上故黎講已經好好
無需要為左d 老奉人而逼迫自己太多
跟自己速度出文就得

支持你做任何事
你個故好睇
好多其他故我睇睇下都無追

春巴
胡c虎支持你
晚晚幫袋底臥推post

春巴加油啊 其實呢度有好多忠實讀者無出聲
我始終覺得質素重要過速度 所以唔好俾其他人催文影響到
我明有時啲人老馮咁晚晚催你出文 但係我地都好想你知道 其實仲有好多讀者捧你場架

明嘅

一直都有睇 不過平時少推post

支持，攰就抖下先

有睇，無出聲

高質故唔怕等下

唔好爛尾就得

唔緊要 我等得

支持春巴你

春巴加油！等緊你更新！現在好故難求

巴打加油，慢慢來唔急

慢慢，唔好俾咁大壓力自已

春巴太大壓力啦，休息下先，唔好無尾就得，質素緊要，巴打生活健康有質素啲文先有質素

春巴唔好咁快放棄啊,質素最重要,出慢少都ok ga 。唔好逼到自己咁辛苦,加油

春巴唔記得咗有我呢個ac名都改埋ge忠實fans

你個平胸女朋友去左邊🤔

春巴番黎啦

今晚無文 早抖

春巴已經做得好好了，一個人愈成功唔多唔少都會被d無厘頭既人討厭，無需介懷，我好榮幸可以讀到你既故

呢啲大長篇真係谷唔嚟
自己生活平衡要緊
寫文長期作戰嚟嘅，我睇文嘅都預咗大學畢業都未睇到結局啦

無所謂啦，其實明白嘅，大把前車之鑑，作者畀催文或為左交文而寫，之後質素下降爛尾

春巴慢慢寫啦
不過唔寫都可以上黎吹兩嘴

支持春巴

每個post都有正評!加油!

大鳩志幾時幫房侍農喺外圍波賭檔贏大錢?

支持

春巴慢慢寫 支持你！

無心機 bye

推呀

組織下個啲想法先,希望下星期再開,

good ar

慢慢諗，唔洗急，慢工出細貨嘛，加油呀春巴!

樓主我愛你

加油呀

加油呀巴打

邊條撚樣咁得閒個個 comment 都撳負皮

春巴加油

攰 無文 早抖

推到大鳩志屌晒啲女

推到有文

無文 訓啦

要推下

Pish

加油

咪理d on9仔啦

再推...

尾

多謝大家推post

其實我仲有寫

我愛你呀春巴

5日冇睇都冇文
好撚失望

推！

見到你fb有講

新讀者留名

希望嚟緊依個星期有,但係都唔會太密

希望可以一星期三日有文

撐

加油春巴

春巴加油，自申：好少出聲

加油呀！春泥巴

有番咁上下長度就得

推推文。

冇問題

唔爛尾而保持質素就得，一星期一次都得

Chapter ８２ 破約（上）

我成功用計讓與朱斌仔的拳賽胎死腹中，避開了被他當眾凌虐的結果，當初我還擔心把事件鬧上警署，而不去即席與朱斌仔展開決鬥，會讓其他會員把我看成懦夫，幸好大多人反過來認為整件事錯的是朱斌仔，朱斌仔在上擂台前偷襲，偷襲是信心不足的表現，如果朱斌仔有信心擊敗我，為何不在擂台上堂堂正正去與我決鬥呢？顯然是朱斌仔沒有取勝的把握，所以要偷襲我。

對於人們抱有這種觀點，我是感到驚訝的，單以身形來看，應該會更多人看好朱斌仔才對，但為何最後反而更多人相信朱斌仔技不如我呢？

根據我觀察所得導致這截然相反的結果原因有三：

首先是布正麗效應，當朱斌仔禁不住被我挑釁，而惱羞成怒打了我一拳的時候，布正麗立時提出朱斌仔害怕打輸給我，從而作出偷襲的質疑。布正麗的角色很特殊，她是吳林紫娣的首席校花，在學校內具有相當的知名度，根據當男人看到美女都是用春袋作出分析的原則，布正麗的說法，得到不少在場的男同學認同；而且其他人還未弄清楚發生什麼事之際，她立時提出這一點指控，讓其他人留下了很深刻的第一印象，加上布正麗與朱斌仔隸屬的８座數字幫分屬友好，她很多朋友都是來自８座數字幫，她在與朱斌仔的關係較為友好，但她卻反過來向朱斌仔提出這指控，別人會更覺得布正麗的說話具說服力。

其次，人們對陰謀論的偏好，當事情看似循著既定的軌跡運行，突然出現了截然不同的結果，這時人們都會偏向相信一些不太合理的原因，剛過去的９８年世界盃決賽就是一個很好的事例，巴西國家隊在外星人朗拿度的帶領下，勢如破竹殺入決賽，當時絕大部分球迷都認為巴西國家隊第五度奪冠已經毫無懸念，但最後出乎眾人意料，被看輕幾線的法國居然大勝三比零，首次奪得世界盃冠軍，事後流傳了不少陰謀論：有的指黑手黨要脅朗拿度，如果對方不聽話，便對其不利，朗拿度只好配合；亦有說法指出如果巴西勝出了決賽，很多博彩公司將會破產，於是他們合謀買兇向朗拿度下藥，讓他突發癲癇，影響了決賽的表現。人們忽略法國更加出色放在眼前的事實，反而偏向相信那些光怪陸離的流言，就如這次拳賽一場，人們覺得因為朱斌仔自感實力不足，所以去偷襲我，但事實並非如此，只是他情商太低，禁不住我挑釁，而正中我的下懷。

最後一點，可能舊不如新，朱斌仔在吳林紫娣未完成中二便已經離開，其後他回來當學校足球隊的助教也是兩年前的事，很多同學未親眼目睹朱斌仔往時的威風，而我在這半年間裡，搞出了很多大事件出來，連因周刊的封面亦上過數次，又或者朱斌仔已經不是吳林紫娣的學生，相比之下，我這個同校的學生，他們覺得較為親厚，所以站在我那一方，認同了朱斌仔技不如我，從而偷襲的說法。

以上只不過是我個人的觀點，究竟事實的真相是什麼，我亦難以去印證。

正所謂一百人有一百種觀點，那天專誠來看我被朱斌仔狠揍的陸永祥，對我不用當眾出醜，最後還得到認同的結果感到異常不滿，他覺得如果我真的與朱斌仔堂堂正正去打一場的話，我一定會敗得很難看，他還向我提出有重賽，以正視聽的必要。

於是我借用了某鄰近經濟強國高官的言論，微笑回應：「依個係我地自強會嘅內部事務，不容外人去說三道四。」

我對陸永祥的態度感到奇怪，我並沒有做過任何對不起他的事，為何他好像恨不得我被朱斌仔狠揍一頓的樣子，於是我暗地裡找了與陸永祥尚算友好的陳依官問個明白。

「咪…因為宛琳珊囉！」

「吓！關宛琳珊咩事啊？」

「其實係關游大輝事。」

「吓！又關游大輝咩事啊？」

「因為游大輝擺明想追宛琳珊。」

「吓！咁又關我咩事呢？」

「因為游大輝係你朋友。」

我沒有再去問：「游大輝係我朋友，同陸永祥想我畀人執劑勁有咩關係？」

其實我與陸永祥相識多年，本應明白到他是一個器量具小的人，我記得他與宛琳珊分手後，曾在舊同學組的facebook專頁唱衰宛琳珊，亦同時unfriend與宛琳珊友好的盛衣貝等人，愛屋及烏，恨亦同樣，因為此時游大輝是他的情敵，他恨游大輝的同時，亦把我視為敵人。

除了陸永祥外，宛琳珊亦抱有與現時「主流意見」相逆的想法，坐在我隔鄰的她談起那次拳賽，她道：「成皇志，你都幾好彩過喎！咁都畀你過到骨，其實你係咪一早預料到有咁嘅結果，先接受朱斌仔嘅挑戰？」

我皺著眉道：「妳當我係諸葛亮咩？我點可能會知道佢幾日後嘅做法啊？」

「嗯！又係，咁即係你係死好彩啦！今之畀你符符碌碌過關。」

我試探地道：「若果我同朱斌仔場交打得成，妳覺得邊個會嬴啊？」

「依層仲駛問嘅，緊係你…輸啦！」

宛琳珊看得很透切，對這件事的說法亦很中肯，連我自己亦認為我沒可能打贏朱斌仔，但我並不會再給對方去證明他勝過我的機會，如果他再次挑戰我的話，我只會拿這件事出來恥笑他。

雖然朱斌仔在林玄德面前信誓旦旦承諾過不會再搔擾我，但朱斌仔這種無恥之徒並不會把誠信看得太重要，我還是小心為上為妙，正當我對這件事還七上八下之際，我從對８座的局勢有一定認識的霍去登口中，得知朱斌仔失勢了，作為孖腸左右手的朱斌仔被打進了冷宮，他的地位被南乳取締了。我還記得南乳曾經想侵犯布正麗被我阻止，事後與他發生了衝突。總知兩個亦不是好東西，但朱斌仔失勢，從那方面來看，對我來說亦是一個好消息，失勢的他，應該沒有空閒與心情去找我麻煩了。

正當我以為雨過天晴，往後將會事事順利之際，另一個暗湧在此時悄悄臨近。

來了

有文

陸泳狗

我輕輕的回來

wow有文仲要咁長
好波

正呀

推，加油

睇落遲下都要搵依官針針條路點行

春巴加油，我支持你
睇你既文真係好療癒

輕推一下，加油春巴，我有追文架

推一推 文 最緊要質素
好中意睇呢類穿越故

好耐冇見

有文喇

我要布甸

有文 推

破約 ...

係咪即係同呂小姐分手... 同布丁一齊

春巴繼續發功

之前都有巴打講過，邊條撚樣咁尻無聊個個post比負皮

咪理d on9仔啦
佢都係想有人理佢姐

正評+1

春巴加油！

講定今晚無文先

依層....

好想寫好依一章

你見我諗咗咁耐都唔知點去落筆,就知依一章我係唔知點去寫

不如食左靜宜先分手

靜宜bye bye

覺得靜宜都好
但由讀者角度睇佢同成皇志就覺得無乜火花

可能專登寫到咁

不如試下中間一兩段轉其他視角，咁可以睇下其他人諗緊乜，又可以補完一啲成皇志冇接觸過而又嘅事

想睇靜宜同布正麗視角

如果劇情需要都會咁做

係之前8座事件用盡所有角色的視角咁濟

用不同角色去推進劇情

𠴱陣算係狀態最高峰

想睇布甸多啲

兩個都要得唔得

下星期三就是呂靜宜的生日，我想了很久仍未想到應該要送什麼生日禮物給呂靜宜是好，既然我沒有頭緒，只好向她身邊的朋友請教。

首先是楊鳳瑤與柳豔，我趁呂靜宜不在的時候，詢問兩人。

「喂！楊鳳瑤，妳覺得我應該送咩野畀呂靜宜做生日禮物好啊？」

楊鳳瑤先怔了怔，然後恚怒道：「有無攪錯啊你！你係人地男朋友唔知送咩畀人，居然走嚟問我地，你…太過份啦！」

我應該沒有地方得罪楊鳳瑤，可能她早餐吃了炸彈，忽然發怒，我不敢再去問她，我轉向柳豔問道：「學姐，妳覺得送啲咩野適合啊？」

柳豔沈吟了一會，然後搖頭道：「靜宜屋企咁有錢，佢鍾意啲咩都可以自己買得到啦！不過我覺得你無論送咩野畀佢，佢收到都係咁開心嘅。」

柳豔眉宇間隱隱透露一層幽怨，而楊鳳瑤瞋目怒視著我，我還是不宜再在這話題上向她們多說什麼。

柳豔與楊鳳瑤未能提供合適的建議，我只好轉向尋求管佳莉與布正麗的意見。

恰好在走廊碰上了管佳莉與布正麗二人，我上前欄住她們，道：「兩位等陣，我有啲野想問下妳地。」

兩人臉上微現錯愕之色，面面相覷。

「我想問呂靜宜就嚟生日，妳地覺得應該送咩畀佢好呢？」

布正麗聞言感到詫異，然後嘲笑道：「成皇志，你真係得架啦！你係人條仔，都唔知自己條女鍾意啲乜不特止，仲夠膽開口問番以前條女，咩啊？你依家搞笑啊？」

布正麗的說話讓我與管佳莉都感到尷尬，我訕笑道：「我…都係集思廣益嘖！我唔係有心玩野架！」

「布甸，妳唔好笑成皇志啦！佢都係想靜宜收到份真正鍾意嘅生日禮物嘖！」

布正麗笑道：「唉，你地啲痴男怨女，生日嗰陣就去酒店ＢＯＯＫ番間房，做愛做嘅事啦！」

「布甸，妳真係喔！」管佳莉轉向我道：「成皇志，靜宜佢咁鍾意音樂，或者你試下諗下依方面有無啲適合佢嘅野。」

我點頭道：「有道理，我試下循住依個方向去諗。」

布正麗道：「啱啊！音樂才女，啲笙簫啊！笛啊！口琴啊！色士風應該啱佢。」

管佳莉皺著眉盯著布正麗，道：「布甸，妳正經啲啦！」

布正麗扳起了臉孔，道：「莉莉，妳先唔正經啊！我依家好認真講緊樂器，係妳心邪諗埋一邊嘖！」

布正麗把管佳莉作弄得滿臉通紅，布正麗轉向我道：「成皇志，其實生日禮物依方面，我覺得係要你自己諗先有意思，嗰份禮物係出自你想表達乜野意義嘅重要性，大過對方想要一份點樣嘅禮物，可能靜宜自己都唔知自己想要乜架？佢只係想透過你送畀佢嘅生日禮物，知道你嘅心意。」

我覺得布正麗這番挺有智慧，我將焦點放錯在其他地方，其實呂靜宜什麼也不缺，與其想她喜歡什麼，倒不如認真去想想我究竟想送她什麼更好。

我點頭讚道：「布甸，好野啊！妳居然咁難得可以講得出啲咁睿智嘅說話。」

「超，我布甸不嬲醒字派嚟架啦！」

布正麗的說話點醒了我，我已經想到送什麼作為給呂靜宜的生日禮物了。

呂靜宜剛回到家，呂伯母滿面堆歡，道：「靜宜，英國皇家音樂協會寄咗掛號信嚟啊！媽咪未拆架！妳快啲拆開嚟睇下啦！」

呂靜宜打開了信封，細細察閱信中的內容。

片晌，呂伯母瞧見呂靜宜的臉色有點異樣，難道英國皇家音樂協會告訴她的並不是好消息？

作為母親的她已經想到了一堆安慰的措辭去鼓勵失落的女兒，她道：「靜宜，媽咪聽講今年得到英國皇家音樂協會取錄嘅學生，全球唔多過五人，競爭咁激烈，選唔到妳，唔代表妳唔好，只不過其他人更加好嘖！妳十六歲都未夠，今年唔得，咪下年再試過囉！其實媽咪都唔係好捨得妳去咁遠，陪多媽咪幾年再去英國都好啊！」

呂靜宜的焦點從信張轉向呂伯母，道：「唔係啊！媽咪，英國皇家音樂協會錄取咗我啊！話今年九月入學啊！」

呂伯母聞言臉上立時掛上驚喜之色，嗔怪地白了呂靜宜一眼，道：「唏！妳係咪整蠱媽咪啊？我見妳咁嘅樣，仲以為妳落選添，不過英國皇家音樂協會寄得掛號信嚟，又無理同妳講唔收妳喔！我即刻打電話畀妳爸爸同Humphrey知先，我地今晚出去食飯慶祝，妳想食咩啊？」

「是旦啦！我無咩所謂。」

「妳諗下有啲咩想食？我打電話先。」呂伯母一臉愜意離開。

呂靜宜拿著信呆呆出神，這是她一直以來的夢想，可以說是上天提前送贈給她慶生的生日禮物，但這一刻她對是否去接受這份禮物感到猶豫，如果她接受這份禮物，便代表她要離開香港，這裡有很多讓她牽掛的人，她並不想割捨那些珍視的情感。

好多文呀！春巴要加油！

咁樣退場,遲下返來都變人妻

靜宜退場 布甸成為第一女主角

推到呂靜宜去英國!

發咗育先好返嚟

布甸仔陣醋味隔住個mon都聞到
呂小姐鏡花水月係時候退場，大鳩志連鍾意人啲乜都唔知，都係算把啦

靜宜GG鳥

靜宜

布甸真係冇厘正經
但我鍾意

又long d........

終於都退場

溝布甸

起碼唔洗死

志係咪唔記得左佢嘴過鳳瑤

居然係靜宜提出

好波

每日一推

今晚打唔切

留待明晚

接力推

呂靜宜當初被植爺評她唱歌感情不足，為了得到音樂上的突破，才與成皇志建立了愛情契約，選擇成皇志的原因：他與自己有共同興趣、他有主見、他與別不同，不過就算他沒有以上的原因，她亦很大可能與他訂立愛情契約，因為他恰好在這時候出現在自己的身邊，就如她的初戀情人戴建雄一樣，她對他沒有多大的感覺，但恰好他在自己想一嘗戀愛滋味的時候出現在自己的身邊。

隨著時間過去，他們互相走進彼此的世界，一同面對種種她以前難而體驗的經歷、他們一同牽著手嚐著甜酸苦楚、共同面對生離死別、遭遇挫折再重新振作、亦在困難裡找到解決方法，她和他一起在彼此的成長路上留下印記，儘管他倆一起的日子只是很短，但從來感情的深淺，並不取決於時間的長短，而是在對方的生命留下了什麼，之前他們一同闖過了不少難關，愛情種子萌芽、茁壯、成長，原以為會有開花結果的一天，但前面等待著他們的是一個最大的難關，夢想與愛情二擇其一。

諷刺，真是諷刺，原本她是為了讓自己在音樂上更上一層樓，才找來成皇志一同體驗愛情的滋味，可是現在他成了她追求夢想最大的障礙。

面對這種兩難，她不知道如何抉擇，只好尋求其他人的意見。

呂靜宜把收到了英國皇家音樂協會取錄的消息，告知了管佳莉及布正麗。

兩人聞言均替呂靜宜感到高興，布正麗問道：「靜宜，咁妳幾時要飛去英國啊？」

「九月開學，如果真係要入學，最遲七月尾過去準備。」

布正麗訝道：「吓！咁快，靜宜，咁成皇志點講啊？佢捨得妳就咁飛咗去英國咩？」

呂靜宜搖頭道：「我仲未同佢講啊！其實係我唔知點開口？所以我想問下妳地嘅意見。」

布正麗道：「聽妳咁講，妳都唔捨得成皇志，唔係好想過去英國。」

管佳莉道：「靜宜，聽Humphrey講依個係妳由細到大嘅夢想，如果妳依家放棄，下次未必有依個機會架！」

呂靜宜問道：「莉莉，如果妳係我，妳會點選擇啊？」

管佳莉認真地思索了一會，然後道：「靜宜，如果我係妳，我會選擇去英國，咁難得先有機會實現依個夢想，如果依家放棄，將來妳可能會後悔依家嘅決定，成皇志真係愛妳嘅話，佢會明白。」

呂靜宜轉向布正麗道：「布甸，妳呢？」

布正麗沈吟了一會，才道：「如果我真係鍾意嗰個人，我會為咗佢放棄依個機會，因為同自己鍾意嘅人一齊，對於我嚟講都係我嘅夢想。」

管佳莉與布正麗各有各的說法，她們的兩種說法，她本人亦都同意，原本她來找她們是為了給自己的難題得到指引的，但現在她們相左的意見，反而讓她更感為難。

最後布正麗道：「靜宜，始終依個問題涉及到妳同成皇志，妳都係搵成皇志坐低好好傾下啦！只有你地先最清楚點去決定。」

布正麗說得對，無論她的選擇如何，亦要對成皇志說，他們的問題並不是只由她自己一個人作決定的。

明日再有

希望布甸係以退為進

我要布正麗呀

其實布甸深謀遠慮

因為布甸狗

成皇志一定會叫佢去英國

可以食其他女

無文 bye

Sorry 各位

本來預計今晚有文

但係8點坐到依家都係打得三四百字

為咗質素 今晚都係無文

唔緊要，最緊要有質數既文

袋底推post

係時候到我啦 志志我黎啦
其他女主呢 去左邊

布甸gogogo

如果有 sweet 啲嘅愛情線睇下就好
而家同呂大小姐冇火花

距離呂靜宜十六歲生日的日子還餘下兩天，這幾天我覺得呂靜宜變得有點靜，感覺就像回到初相識的時光裡，那個長髮飄逸、恬靜淡雅，散發著知性文青氣質的女孩。

我們默默地牽著手走到了城門谷公園，我們在這裡經歷了很多事情。

我打破沈默道：「先前我仲話花卉展完咗會無咁忙，但係點知要成立自強會，嚟緊仲要應付期終試，睇嚟要暑假先可以得閒啲。」

呂靜宜嗯了一聲，然後一臉凝重道：「成皇志，我有啲野想同你講啊！」

我笑道：「咦咦！乜咁啱啊！我都有啲野想同妳講喎！咁妳講先定我講先啊？」

「咁，你講先啦！」

我打開書包，從內裡掏出一份禮物出來，交給呂靜宜，道：「係咁嘅！原本我打算等妳生日嗰日先送畀妳，但係我覺得依份生日禮物，要由我同妳一齊去完成。」

呂靜宜接過禮物，詫異道：「你同我一齊完成？」

我點頭道：「係啊！妳拆開嚟睇下。」

呂靜宜拆開了禮物包裝，打開了紙盒，看到盒內的物件，道：「ＭＤ機？」

我拿起了耳筒，示意道：「唔你咁簡單架！妳聽下先。」

呂靜宜帶上了耳筒，她聽了一會，那是一段以結他彈奏的純音樂，她覺得有點耳熟，好像曾經在那裡聽過，瞥眼一看還發現紙盒內藏一張紙，撿起來看，紙上寫滿密密麻麻的歌詞。

呂靜宜唸著紙上的歌詞：「我聽見雨滴 落在青青草地我聽見遠方 下課鐘聲響起
可是我沒有聽見你的聲音 認真呼喚我姓名～」

呂靜宜愕然地道：「係你之前作嘅…小幸運？」

這是來自２０１５年台灣女子天團ＨＥＲ的成員HILARY的作品，之前呂靜宜說很喜歡這首歌，那麼我便借花敬佛送給呂靜宜，橫豎把別人的作品當作自己的手筆，我也不是第一次，我只好對不起HILARY及她們的創作團體了，剽竊了她們的未來作品。

我微微點著頭，嗯了一聲，道：「我音樂造詣唔夠，錄咗好多次，段純音樂都彈得唔係咁流暢，不過唔緊要喔！妳唱得好咪得囉！正所謂瑕不掩瑜喔嘛！」

呂靜宜瞧著我，眼眶變得濕潤，一顆淚珠滑過她的臉頰。

我一臉錯愕，問道：「咩事啊！呂靜宜？」

呂靜宜擁著我，沒有回答我的問題，只顧著哭泣，我只好撫著她的背，安慰道：「發生咗啲咩事啊？妳同我講喔！」

過了一會，呂靜宜才抽抽噎噎地道：「成皇志，我…可能…要去英國。」

呂靜宜的說話讓我感到晴天霹靂，腦海頓時變得一片空白。

良久，我們的情緒才逐漸平復過來，呂靜宜向我道出了整件事的來龍去脈。

我聽畢還未反應過來，呂靜宜倏地道：「成皇志，我有個想法啊！」

「吓！咩想法啊？」

呂靜宜化悲為喜，她握著我的手道：「成皇志，不如你都同我去英國喔？你音樂天份唔比我差，我地去到嗰邊一齊進修音樂，咁我地又可以繼續見面，又可以實現夢想，學費同生活費，我可以問爹地借，佢咁錫我，一定肯架！」

儘管我真的不想與呂靜宜分開，但我並不認為呂靜宜這個方法可行。

呂靜宜一臉期盼地瞧著我，我搖了搖頭道：「其實我音樂天份唔高，而且去英國進修音樂唔係我嘅夢想，我對音樂無咁嘅熱誠，依方面無得勉強，我無咁嘅天份，點去努力都係一事無成架！」

呂靜宜激動地道：「你明明就好有天份，點解你成日要睇低自己嘖？你作嘅歌，連植爺都自愧不如。」

我有口難言，踟躕道：「其實我…」

呂靜宜瞧著我，問道：「成皇志，你愛唔愛我？可唔可以為咗我，同我一齊去英國啊？」

當初可能我對呂靜宜只是有著微微的情愫，但我們一同經歷了這麼多風雨後，當她剛才告知我要去英國的剎那，我真的很慌亂，我真的不想失去她。

我瞧著呂靜宜，道：「我…愛啊，但係我唔能夠放低晒所有野同妳過去，我爸爸坐緊監，阿興仲咁細過，仲有我阿媽、榮仔呢？我肩負緊很多責任同感情，依啲係我割捨唔到架！」

呂靜宜緊抿著唇，點頭道：「我都愛你，為咗你我可以留低，唔去英國架！」

呂靜宜擁著我，我被她的說話感動，她可以為了我甘願放棄這個難得的機會。

(待續)

送走靜宜啦

放走佢啦, 唔可以咁自私

我想繼續睇佢地既愛情故事

好感動呀

送走佢啦，咁對大家都好

走緊

長篇故，送走佢，過幾年返來咪又有劇情

推~

相信成皇志會理性克服
.
.
.
.
.
.
.
跟住就同布甸開條line

正皮我有份俾

企埋一二邊啦你

🔥🔥🔥唉 我去讀書啦 你地爭飽去

送走左先，臨走要留回憶
跟手布甸接手
幾年後返黎又玩過

屌左先走

放佢走啦

無手尾

今晚打左 但係好攰
聽日出 早抖

文呢 daily push

唔好扮樓豬

依排狀態好差

唔能夠日日更新

目標一星期三日有文

已經足夠

唔好long d, long d散硬

本來想推到靜宜去英國
但個劇情實在太殘忍....

真心唔洗急
呢個速度絕對可以接受
搵機會抖下啦 廢事chur到咁盡

傻啦
靜宜唔走布甸點同大鳩志撻著

靜宜任務完成 幫成皇志破處

狀態差 無文

坐左係電腦三個鐘都無頭緒 早抖

推
明天再見

Chapter ８３ 破約（下）

翌日，我收到了Humphrey的電話，他約我放學後出來見面，有些話要和我說，他還叮囑我不要讓呂靜宜知道，我沒有問為什麼，便一口答應了。

在見面之前，其實我已經猜到他要對我說些什麼。

放學時，我向呂靜宜慌稱家裡有些事要處理，要先行一步。

我與Humphrey相約在熊貓酒店的咖啡室見面，小時候八佰伴還經營的時候，我與游大輝經常在這裡蹓躂，他有時會到樓上熊貓酒店的厠所排毒，但我並未曾到過位於三樓的咖啡室，呂靜宜家境富裕，想必閒時經常和家人來消磨時間。

我大概四點半到達咖啡室，Humphrey比我更早一步，他瞧到我立時揚手示意。

我瞧見放在Humphrey面前的咖啡只剩下一半，便道：「ＨＩ，Humphrey嚟咗好耐啊？」

「一陣嘖！」

一名男侍應走到我身前問道：「先生，請問飲啲咩啊？」

「凍檸茶喔！唔該。」

Humphrey開門見山道：「成皇志，我今日約你出嚟，你應該都估到係關於靜宜嘅事。」

我點頭道：「嗯！係咪關於靜宜比英國皇家音樂協會取錄嘅事？」

「係，成皇志，我其實從來都無諗過去管靜宜嘅感情問題，換轉係我亦都唔想屋企人去理我嘅感情問題，但係我得依個細妹，我真係好錫佢，我今日嚟搵你唔係去做衰人去拆散你地，而係你係靜宜嘅男朋友，我相信你同我地一樣都係好愛靜宜，我有必要將靜宜嘅野話畀你聽，可能依家只有你嘅說話佢先肯聽，只有你先可以幫到佢。」

我愕然問道：「靜宜，發生咩事啊？」

Humphrey道：「佢尋晚返到屋企，同爹地媽咪講唔去英國，要留喺香港，之後佢地鬧咗場交，我未見過佢地鬧交鬧得咁厲害。」

「唔怪得啦！我今日見到佢眼腫腫咁，原來尋晚發生咗啲咁嘅事？」

「成皇志，一係你同靜宜去英國喔！爹地媽咪同我講，佢地可以資助你去英國讀書，陪住靜宜，但係佢地唔想靜宜放棄依個佢由細到大嘅夢想啊！」

我為難道：「sorry啊！Humphrey，我屋企依家咁嘅情況，真係唔可以話離開香港就離開香港啊！」

Humphrey逕自道：「成皇志，睇嚟靜宜真係好鍾意你，自從佢同咗你一齊之後，佢有好大嘅改變，平時佢就算病，都會去音樂老師到上堂，但近依幾個月，佢成日走堂，音樂老師都打過嚟投訴咗好多次喇！」

我一臉錯愕道：「依件事我真係唔知啊！」

Humphrey的說話讓我回想起由聖誕開始，呂靜宜陪我一起在尖沙咀擺檔賣公仔、顧琛琛事件、８座事件、花卉展、自強會，我們多數時間在一起，她真的好像沒有時間去音樂老師那裡練習，她為了陪伴我，放棄了去她最愛的音樂。

Humphrey搖著頭道：「仲有好多野你都唔知，靜宜三歲嗰陣仲未識講野，媽咪帶佢去睇醫生，醫生話佢有自閉症，喺音樂救咗佢，佢跟住電視開口唱歌，然後媽咪開始畀佢學其他音樂，音樂治療咗佢嘅自閉症，佢六歲嗰陣就已經同我地講想入去英國皇家音樂協會讀書，佢仲話將來希望可以喺英國皇家歌劇院、米蘭斯卡拉歌劇院、維也納國家劇院到表演，無論佢幾唔開心都好，只要入去band房彈琴，彈完出返嚟就無事架喇！」

Humphrey說話震撼著我，我未曾想過性格開朗的呂靜宜，兒時會出現這樣的狀況，音樂救回了她，她的一生與音樂結下了不解之緣，音樂已經是她的第二生命。我還以為已經很了解她，其實由此至終，我亦不了解她，她可以為我放棄她的夢想、她的第二生命，有一位女孩這樣去愛自己，我很感動，但這一刻我才發現原來自己有負這樣的厚愛，我沒有東西可以作出回報，至少我未能不顧一切去陪伴呂靜宜去追尋她的夢想，既然我不能以相等的代價去付出，我還有什麼資格去得到她的愛呢？

想是這樣想，但我仍然捨不得呂靜宜，我割捨不下這段感情，管佳莉騰出的位置已經被呂靜宜佔滿了。

Humphrey瞧著我，我的心情複雜得難以形容，我道：「Humphrey，我一時間唔可以應承你啲乜，你地畀啲時間我喔！」

Humphrey點頭道：「成皇志，希望你今次見完我之後，唔會嬲咗我啦！」

我搖頭道：「點會呢？我都係人阿哥，做阿哥緊係錫自己細佬妹架啦！」

(待續)

飛左佢啦

放手~~~ 放開所有~~~

慘!

靜宜比想像中慘好多
突然覺得佢有血有肉咗

唔知係唔係之前著墨問題,睇我同靜宜一路相處對話,行為,身體接觸,好似feel唔到我真係好愛佢咁

係...感覺你只係揀左個最穩陣嘅選擇，勉強講，你最用心嘅可能係學姐

靜宜要走了

神探出現接收棘手問題

影分身之術

快啲走啦 唔想攪大佢

機會嚟啦布甸

之前連續兩三個月都有文

唔知那時點做到

依家成日坐幾粒鐘都係幾百字

加油 daily push

坐左幾粒鐘 無文

又推下囉

睇黎靜宜最後都係要走

好攰，早抖

你真係好仆街
但我鐘意

驚佢唔走咋

其實仲有一個穿越人
仲知大9志都係穿越人
變左heros

感覺上如果大鳩太易同布甸開始
布甸反而會睇唔起佢

其實爸打係咪想講太快追布甸就睇唔起成皇志

係喎
點解打咗唔同意思嘅嘢

兩日live咗

兩個唔同世界嘅人一齊會好痛苦
放手啦

得幾百字 訓先
早抖

早抖

唉 都係想送我走姐
唔使咁苦惱喎春巴

你都講到咁我自己走囉

別過Humphrey，我離開了熊貓酒店，在街上漫無目的地行逛，不知不覺間又回到了我和呂靜宜經常來的城門谷公園。

我坐在長椅上，呆呆出神，我並沒有刻意去記起，可是與呂靜宜共處的點滴卻紛至沓來，想到到４Ｅ班上英文課時，我主動要求坐在她隔鄰的位置；想到我們在圖書館相遇；想到她指導楊鳳瑤數學；想到她邀請我在聖誕歌唱比賽合唱，我才可以有勇氣上台唱出我對管佳莉的心聲，那時我才開始放開那段纏繞我十多年的單戀；想到她在我家中被草蜢跳到身上的窘境，還有很多很多……

我回到１９９８，只是過了七、八個月的時間，但原來和呂靜宜已經製造了這麼多回憶，我們一起的子好像沒有什麼激情，我們的關係平淡如水，她在我身邊的日子，我已經習以為常，但想不到她會有離開的一天。

我不願重新去適應沒有她的子，我是否要認真考慮Humphrey的建議，和呂靜宜一同到英國呢？

除了呂靜宜之外，我還有其他的羈絆，爸爸、媽媽、阿興等家人，我真的可以在這境況下去告別他們嗎？

而且我的理智告訴我，如果我到英國，我是適應不了，撇開生活費、語言文化等不說，我自己知自己事，我沒有音樂天份，沒有可能在音樂上得到什麼大成就，我憑恃的不過是比別人走前多十多年的眼光和知識，英國的情形我不太熟悉，我本身的優勢會大打折扣。現在我和呂靜宜雖然難捨難離，可是到了英國，雙方的成就和生活圈子可能有所差距而出現分歧，到時我們還可以這麼好嗎？現在呂靜宜年輕，想得沒有那麼深入，待她年長一點、思想成熟一點，到她音樂的成就得到突破時，而我則在那裡一事無成的話，她還會只憑感情去看待我倆的關係嗎？未來有太多不能確定的因素了。

那麼我可以在這裡待她，直至她學成歸來嗎？我很快又否決了這一點，現在呂靜宜對我這般眷戀，她會心無旁騖去追求自己的理想嗎？說不定她到了英國一兩個月，便捨不得我而回來香港，那麼和選擇放棄機會有什麼分別呢？

我知道我自己的態度，對呂靜宜的去留有著決定性的關係，面對這兩難我陷入了天人交戰之境。

我左耳有把聲音在呢喃：「其實佢留喺香港都可以追尋自己嘅夢想架！」

右耳另一把聲音響起：「成皇志，依個係呂靜宜一直以嚟嘅夢想，你唔可以咁自私扼殺佢架！」

理智和感情各不相讓地交戰。

呂靜宜距離告別十五歲的時間，還剩下不足一小時。

每年她生日的凌晨十二點，爸媽總是準備了生日蛋糕為她慶生，但她昨天才和爸媽吵了一場很兇的架，不知他們會不會惱了自己呢？

門鈴響起了，呂伯母感到愕然，與呂世伯相望了一眼，道：「邊個咁夜呢？都成十一點幾喇？」

Humphrey道：「等我去開門喔！」

Humphrey打開了門，一臉錯愕道：「成皇志？你咁夜上嚟嘅？」

我道：「係啊！」

呂伯母瞧見我，訝道：「原來係成皇志。」

我道：「呂世伯、呂伯母，你地好啊！」

呂世伯問道：「成皇志，你帶咁大個背囊上嚟仲咩啊？」

我答非所問道：「係呢？呂靜宜喺邊啊？」

Humphrey道：「靜宜喺房，我叫佢落嚟喔！」

「唔駛喇！我上去搵佢啦！係呢！我之前聽佢講，話你地年年佢生日，會喺凌晨開PARTY，開咗PARTY喇？」

Humphrey道：「未，你上去拖住十分鐘先，爹地，媽咪，我地去攞啲野出嚟準備。」

呂伯母瞥了呂世伯一眼，呂世伯道：「年年都搭正十二點切蛋糕，無理由今年例外架嘛！係咪啊？媽咪。」

呂伯母道：「嗯，個蛋糕咁靚，無理由扔咗佢，咁浪費架嘛！」

呂世伯三人在客廳準備，我則沿著旋轉樓梯走到了呂靜宜的睡房，我敲了敲門。

未幾，房門敞開，我道：「surprise！」

呂靜宜瞧見我出現在她面前，愕然道：「成皇志，點解你喺到嘅？」

「妳距離十六歲生日仲有二十分鐘，我講過會同妳慶祝生日架嘛！」

「咁去邊度慶祝啊？」

我道：「妳年年生日都喺屋企切蛋糕，就喺屋企切咗蛋糕先啦！」

呂靜宜嘆了一口氣道：「唉！今年唔同喇！尋日我先同爹地媽咪鬧咗交。」

「傻啦！呂世伯同呂伯母咁錫妳，妳生日邊度會捨得唔同妳慶祝喔！」

「但係…」

「靜宜，父母仔女邊有隔夜仇架！點唔啱都係一家人，屋企人要好好珍惜架！唔好好似我咁，依家我想同我阿爸坐低食餐飯都唔得啊！」

我見呂靜宜在發呆，拖住她的手，道：「跟我嚟啦！」

我們回到客廳，客廳的燈光已經被關掉，取而代之是由蛋糕上的十六支蠟燭照亮了客廳。

Humphrey鼓著掌帶頭唱出生日歌：「Happy Birthday To You…」

呂世伯與呂伯母亦唱和道：「Happy Birthday To You. Happy Birthday To靜宜，Happy Birthday To You。」

生日歌唱畢，呂世伯道：「靜宜，啱啱搭正十二點，祝妳十六歲生日快樂。」

呂伯母道：「靜宜，快啲埋嚟許願吹蠟燭啦！」

呂靜宜臉上爬滿了淚水，她上前擁著呂伯母，哽咽道：「對唔住啊！媽咪。」

呂伯母撫著呂靜宜的頭，安慰道：「傻女嚟嘅！」

呂靜宜離開了呂伯母的懷抱，轉向擁著呂世伯，哽咽道：「對唔住啊！爹地。」

呂世伯拍了拍呂靜宜的肩膀，安慰道：「又大一歲喇！唔好喊喇！」

Humphrey亦上前擁著他們三人。

我見桌上放了一部相機，拿起來，拍下這一刻。

閃光燈一閃，呂靜宜驚呼道：「唔好影啊！」

Humphrey亦抱怨道：「等我地擺好晒ＰＯＳＥ再影一張啊！」

我道：「無問題，影幾多張都得。」

一張又一張照片拍下，呂靜宜愁容斂去，臉上重現了笑靨。

蛋糕吃過後，我道：「呂世伯，呂伯母，我可唔可以帶呂靜宜去玩啊？」

呂伯母愕然道：「吓！依家？不如聽日先啦！」

呂世伯道：「難得個女生日，我地唔好咁唔通氣啦！你地玩得開心啲啦！」

「多謝你啊！呂世伯，你地放心，我聽晚會送靜宜返嚟架！」

我向呂靜宜伸出手，道：「我地依家行喇！」

呂靜宜握著我的手，向呂世伯等人揮手道別。

(待續)

等到

咁晚，就去國寶到過一晚啦

好好地說服佢
等佢番黎
再唔係用兩年學好英文再過去讀大學

仲要剛過法定年齡

啪啪啪

啪就唔洗喇
留個美好回憶
唔知仲有無機會見⋯

有點sad feel，送條女去外國讀書...

過咗16歲
凌晨出去第2晚先番
生日呢d好日子

應該呢部都冇了

食埋先走啦

炮灰

聽人講做完活塞運動會開心啲
考慮下

完了吧如無意外

俾志志食完好走啦

自己食唔到都唔好比其他女食 走之前剪左佢

唔係日日出到 今晚無文
早抖

24小時內可以幾多鑊？

靜宜無了

今晚會不會有文

睇到令我諗起已經過左身既女朋友

吓!

爸打折哀

我記得之前寫田中美佐個故事,又有位爸打話女朋友過咗身,嗰個唔會喺你啩

視乎個人體質而定

講明係大鳩

無喇!度下先

春巴加油 中學追你故到大學 從無ac到有ac 一直都無放棄 加油啊

大而無當
短小精幹

加甜加甜

仲有心情睇甜

我覺得越講只會越走甜

最後一日唔加就有排都冇

度緊點寫 無文
早抖

難得有文
推

其實你點解要成日扮春巴?

呂靜宜問道：「成皇志，點解你帶咁大個背囊嘅？我地依家去邊啊？」

「西貢。」

呂靜宜愕然道：「西貢？咁夜入西貢做咩啊？」

我沒好氣道：「妳有無留意新聞架？今晚有獅子座流星雨啊！妳好彩喇！生日有流星雨睇，個天都算對妳唔錯，送份咁大份禮賀妳牛一。」

呂靜宜愕然道：「但係依家西貢實好多人啦！」

「多人咪好囉！妳生日多啲人同妳慶祝唔好咩？」

「但係咁夜有無載我地入西貢啊？」

「都話妳生日有運架啦！青雲問朋友借咗架錢七，佢車我地入去西貢，架車泊咗喺前面之嘛！」

對面馬路停泊著一輛殘舊的轎車，我們橫過馬路，那輛轎車的玻璃窗徐徐降下，坐在車箱裡的青雲向我們招手，道：「喂！阿志，依度啊！」

「喂，青雲今次麻煩晒你啊！」

「客咩氣喔！阿志。」青雲轉向呂靜宜道：「壽星女，生日快樂。」

「多謝！」

青雲催促道：「快啲上車啦！天文台話流星雨預計仲有九個字就開始出現，肥佬陞入咗去霸位架喇！」

為了讓呂靜宜生日的當天看到流星雨，我拜託了青雲和肥佬陞幫忙，他們聽了我的要求，沒有多說什麼，便一口答應。

青雲問朋友借車，而肥佬陞則下班後，便到西貢佔據有利觀星的位置。

青雲把那輛向朋友借來的「錢七」當成跑車一樣，不斷踩著油門加速，我看到那支量度車速的指針向右傾成一水平線，我驚惶道：「青雲，命仔緊要啊！睇唔到流星雨就睇唔到啦！」

青雲情緒高漲地嚷道：「放心喎！阿志，我手車好定嘅，你地實可以睇到流星雨嘅！坐穩啦！」

我們一隻手握著頭頂上的扶手，另一隻手互相緊握著，我們都感到對方的手心非常濕潤。

二十五分鐘，引擎不再咆哮，「錢七」靠在路邊，我們到了西貢，我心裡慶幸這部錢七挺硬朗，沒有在駕駛途中解體，青雲透過車窗打量著四周，訝道：「嘩！有無咁多人啊！無位泊車添，唔緊要啦！架車泊住喺到先，架爛鬼錢七都無人會偷架啦！」

我和呂靜宜下車時，我感到雙腿有點痠軟，呂靜宜瞧見青雲在我們前面有一段距離，她輕聲抱怨道：「返出去架陣，我唔會再坐青雲架車，我唔想生日同忌日都係同一日。」

我聞言點頭贊同。

觀星現場人山人海、萬頭攢頭，有不少人架起了帳篷，打算在這裡過一晚，青雲在前引路，而我與呂靜宜緩緩在人群間穿插前進。

此時青雲在一個帳篷停了下來，他彎下腰走進帳篷去。

我和呂靜宜站在帳篷外，聽到一陣儼如飛機引擎的嘈音從內裡傳出。

其他觀星者指著帳篷內抱怨道：「入面唔知係咪有咩機器運行緊？嘈咗成三個鐘都有喇！」

帳篷內的空間太少，容不下四人，我與呂靜宜在帳篷外等待。

青雲拍打著好夢正酣的肥佬陞，道：「喂，肥佬唔好瞓喇！有無搞錯？出面咁多人，你都可以瞓到成隻死豬咁。」

肥佬陞打了一個很臭的呵欠，揉搓著惺忪的睡眼走出帳篷，他瞧見我，道：「喂！阿志，你地嚟咗喇？」

「係啊！唔該晒！」

肥佬陞瞧見呂靜宜眼前一亮，道：「咦！阿志，你條囡原來係高妹嚟架！如果佢喺我到返工一定會好受歡迎，又高又後生，仲係學生妹嚟嘅添。」

飛機引擎的嘈音係鼻鼾聲？

好多文

睇住流星雨講再見

呂靜宜不知就裡，聽人家讚賞她，她不禁歡喜，她輕聲問道：「成皇志，肥佬陞喺邊度返工架？」

我不禁莞爾，道：「依層妳唔好知好過知喇！」

肥佬陛再打了個呵欠，道：「都唔明你地，生日就搵間酒店，舒舒服服執番幾濟，happy下咪算囉！山長水又遠走入西貢，又多人又多蚊，都唔知你啲後生點諗，不過喺度打野戰又幾刺激嘅！阿志，我買咗幾盒杜瓊斯放咗喺入面，玩得開心啲啊！嘿嘿。」

我聞言大窘，尷尬道：「依啲野，我唔需要架！」

肥佬陞拍著我的肩笑道：「哈，衰仔喔！唔好貪過癮，遲啲做老豆，你就知味道。」

肥佬陞的聲量挺大，吸引了不少觀星者的注意，我和呂靜宜尷尬得滿臉通紅。

青雲道：「喂！肥佬陞，我走喇！你係咪留喺到睇星星啊？」

「你都痴根嘅！睇星星？依度又嘈又多蚊，我返屋企搵周公好過。」

青雲向我們揮手道別：「阿志，壽星女，玩得開心啲。」

青雲與肥佬陞走後，剩下我和呂靜宜兩人。

湛湛夜空，月華如練，清風除送，入林起濤。

我見呂靜宜好像感到有點寒意，我從背囊拿出了外套，披在呂靜宜身上。

呂靜宜靠在我的肩膀上，囁嚅道：「成皇志，我今日十六歲喇！」

「嗯，祝妳生日快樂啊！呂靜宜。」

「其實…十六歲都叫係…一個人生另一階段，有啲野可以做架。」

我瞧著呂靜宜，只見她霞燒雙頰，我聽明她的暗示，搖了搖頭，道：「唔好畀氣氛影響而一時衝動，有啲野做咗妳將來會後悔架！諗清楚啦！好唔好啊？」

呂靜宜搖頭道：「之前你講過，我地年輕，有犯錯嘅本錢。」

瞧著眼前的呂靜宜，突然覺得這句話挺有道理，我的立場亦開始有點動搖。

(待續)

食左佢啦

去馬啦大鳩志

食咗一陣世伯單手捻爆大鳩志兩粒合桃

食左番唔到轉頭呀

分手炮

千奇唔好食呀！食左手尾長呀！

今晚呢篇暴走咗咁多嘅

唔食既話 太脫離現實

喂，加甜加甜

ok我食

食完要佢去英國 冇手尾跟
跟手食埋布甸

我最期待既畫面出現了！！！

push,唔好食靜宜喇

劇情暴走

果個唔係我，幾老套都要講，珍惜眼前人

邊算暴走

今晚扑野夜唔夜 叫雞好過摸大脾

世伯都話大個女又比出去過夜，仲洗諗嘅去啦！

出面咁多人都照搞
咁大膽

罪大惡極

講真 依個位加甜合理好多

一個星期兩三日出到 今日無
早抖

你都幾煩

今日會不會有文

( Show Blocked User - 羽琴 )

頂你玩一次半次就當係搞下笑

晚晚都咁玩煩唔煩

block 咗好耐

究竟有咩私怨

無文
早抖各位

競猜春巴無文對白

估唔到你咁主動

知時日無多，而家唔上水以後都唔駛再上

推...... 車？

推車就成皇志做嘅

緊係要推啦

波棍?

破約定破 ... 呀？

靜宜: 溫柔D, 陣間唔好咁用力啊

度緊啲文 無文
早抖

今晚會不會有

打緊,希望有

好，加油

加油，放鬆心態寫，唔洗限定自己一星期一定要幾篇

加油呀春巴!

Chapter ８４ 破約（下）

夜正濃稠、灩瀲迷離，正當我們被氣氛感染，意亂迷離之際，驀地周遭爆起了一下又一下的驚嘆與喝采。

一顆流星劃過天際，我立時回復清醒，指著天空轉移視線，道：「出現喇！呂靜宜，妳睇下，係流星啊！」

呂靜宜抬頭仰望天際，流星拖曳著長長的銀色尾巴朝著地平線飛去，她嘆道：「唉！啲人話晌流星消失前許願通常會好靈架！可惜我趕唔切喔！」

我笑道：「唔緊要啦！話明流星雨，唔會得一兩粒咁少嘅，起碼有一百幾十粒嚟緊，到時我怕妳諗唔到咁多願望咋！」

果如我所說，未幾又有一顆流星出現在我們的眼前，我和呂靜宜都趕緊閉上眼睛，十指互扣，我暗暗禱告：「希望呂靜宜可以一切順利，實現自己嘅夢想。」

呂靜宜問道：「喂！成皇志，你許咗咩願啊？我希望我地…」

我把食指放在唇上，道：「殊，講咗出嚟就唔靈架喇！」

呂靜宜吐了吐舌頭，道：「係喎！差啲唔記得咗添。」

這時周遭的觀星者嘩聲四起，一顆又一顆流星接連劃破長空，我們沒有再閉上眼睛去許願，反而瞪大雙眼去飽覽壯麗的天文奇觀，唯恐眼睛一眨便錯過了這一瞬即逝的動人畫面。

靠在我身邊的呂靜宜道：「成皇志，多謝你啊！我咁大個女都係第一次睇流星雨咋！多謝你啊！」

「妳應該多謝個天就真，依場流星雨係上天送畀妳嘅生日禮物，其實呂靜宜妳真係好好彩，個天一直以嚟都對妳好好，妳應該要珍惜、要感恩。」

呂靜宜握著我的手握得更緊，點頭道：「我會架喇！」

我突然問道：「呂靜宜，其實我有乜野值得妳咁鍾意我啊？」

呂靜宜想了想，臉色一紅才道：「唔，或者你係我嘅初戀啦！」

「咁戴建雄呢？」

「你呷醋啊？」呂靜宜笑道：「我同佢都唔算正式開始過，佢唔係我嘅初戀嚟！」

我嗯了一聲，繼續抬頭望向天際，恰巧又有兩三顆流星從我們頭上飛過，我不禁唱起台灣組合Ｇ４的流星雨：

「陪你去看流星雨落在這地球上
讓你的淚落在我肩膀
要你相信我的愛只肯為你勇敢
你會看見幸福的所在～」

呂靜宜一臉詫異瞪著我，道：「咦！你又作咗首新歌啊？」

「依首歌妳無聽過咩？」

看來紅遍亞洲、風魔萬千雌性生物的grass４還未出道，我還記得當時台劇流星花園在還健全的亞洲亞洲上播映，真的讓師奶阿太們如痴如醉。

「吓！你之前都未唱過，我點會聽過呢？你快啲唱晒成首歌出嚟啦！」呂靜宜搖著我的手臂道。

我已經懶得去辯解這些歌曲並不是我創作的，那就讓別人當作出自我的手筆吧！

「溫柔的星空 應該讓你感動
我在你身後 為你佈置一片天空～」

我徐徐唱畢Ｇ４的流星雨，呂靜宜錯愕道：「其實你係咪睇到流星雨，突然有靈感，即時作咗依首歌架？」

我笑道：「如果我可以即席作到依首歌，咁我就係曹子建轉世啦！」

倏地，有一男一女走過來，那對男女從外表看來，應該比我們大上四五年，那女生道：「唔好意思啊！請問你地係咪聖誕嗰陣喺尖沙咀海旁唱過歌架？」

我和呂靜宜對視了一眼，呂靜宜道：「哦！係啊！我地曾經喺尖沙咀海旁唱過歌架。」

那女生道：「我地當時都喺現場見到你地表演，你地咁細個，就識作啲咁好聽嘅歌，真係好叻啊！」

那男生道：「我地嗰邊有樂器啊！不如你地都過嚟玩喔！」

我道：「吓！依度咁多人，怕唔怕搔擾到其他人啊？」

那男生道：「唔會架！我地頭先喺嗰邊唱歌彈結他，啲人唔單止無鬧我地，仲拍晒手掌讚我地。」

當我還在考慮的時候，呂靜宜已經一口答應：「好啊！」

呂靜宜拉著我的手，跟著前方引路的男女。

那對男女向他們的朋友介紹我們，說我們是什麼音樂天才等等。

那女生向我道：「我頭先聽到你唱嗰首國語歌好好聽啊！你可唔可以唱一次啊？」

「吓！依層…」

呂靜宜勸道：「唱啦！成皇志。」

「呂靜宜，一係咁啦！我伴奏，妳唱啦！」

「吓！我聽過你唱一次咋！」

「夠架嘅！」

「咁…好啦！」

那男生借了結他給我，我試彈了多次，總算記起了怎去彈這首樂曲。

於是我與呂靜宜兩人，在流星雨的夜空下，一唱一和合奏出這首非常應景的歌曲，我看見呂靜宜一臉投入專注的態度、忘我享受融入去曲詞的世界，更加確定她是非常喜歡音樂的。

(待續)

好睇

場面好撚感動

好有畫面
可惜已經行唔到落去

好感動...
好唔捨得要離開..

竟然唔係食

想喊，long d中

你懂的 早抖

好甜

Push!

回憶返哂嚟

今日會不會有

其實打緊

這晚，我們玩得很盡興，之後別過那班男女，回到自己的帳篷休息，儘管我們一同睡在帳篷內，並沒有發生什麼越軌行為。

第二天，我比呂靜宜先一步醒來，看了看手錶，現在是早上八時四十五分。

未幾，呂靜宜亦攸攸轉醒，我道：「早晨。」

「早…」呂靜宜連忙用手掩著嘴，含糊道：「我未刷牙啊！」

我從背囊取出了牙刷、牙膏交給呂靜宜，道：「唔緊要，我一早準備咗。」

我們梳洗一番，收拾好行裝，呂靜宜問道：「依家去邊啊？」

「海狗公園。」

「海狗公園？」

「咩啊！妳唔想去咩？」

「唔係，我都有成十年無去過喇！」

「嗯，咁出發啦！」

我們由西貢出發，目的地是位於港島南區的海狗公園，呂靜宜問道：「成皇志，你依幾年有無去過海狗公園啊？」

我從未試過露營，昨晚半夢半醒只是睡了一兩個小時，現在我的精神有點恍惚，道：「有，依幾年年年生日我都一條友去海狗公園，因為生日正日唔駛錢。」

「吓，你一個人去海狗公園唔覺得奇怪咩？」

「哈哈，都奇啊！一條友坐嗰啲過山車，隔離無人坐，排我後面隊嘅靚仔指住我嚟笑，不過我一啲都唔介意，佢地一家四口成家人加埋要洗成千蚊，我就帶埋麵包同水去玩成日，海狗公園一蚊都賺我唔到啊！哈哈。」

呂靜宜笑道：「如果人人都好似你咁，咁海狗公園就要執笠喇！」

「妳放心啦！今次同妳嚟，我會洗豪啲，唔會咁寒酸。」

「依家海狗公園有咩玩啊？」

「嗰個動感快車同翻天覆地真係刺激，猶其嗰個翻天覆地，三百六十度旋轉，同時不斷一直上升，之後成個人倒吊半空，望落地下成十幾層樓高，我幾驚個安全架突然鬆開，成個人跌落地面啊！等陣同妳一齊試下。」我以手勢邊輔助說明邊道。

呂靜宜抗拒道：「咪搞，我連海盜船都唔敢玩，依啲咁刺激嘅野唔好預我。」

「妳唔玩機動遊戲都唔緊要，有好多野睇，可以睇下動物，好似樹熊、水豚，仲有啲好似手掌咁大嘅馬騮都幾得意架！再唔係可以行下香港老大街影下相。」

呂靜宜喜道：「吓！乜原來海狗公園有樹熊同水豚架？」

「係啊！都確實係幾生鬼幾趣致下架！」

這時的交通網絡還未完善，從西貢到海狗公園，我們轉乘了很多不同的交通工具，花費了將近三個小時，才到達海狗公園。

來到海狗公園，我才驚覺集古村與水上樂園還倖存在世上。

呂靜宜從接待處附近取來了一本小冊子，她看了一遍後，問道：「成皇志，你又話有樹熊同水豚睇嘅？本小冊子都無寫嘅？」

我接過了小冊子一看，發現不單止沒有熱帶雨林探險徑、澳洲歷奇等動物展館，連翻天覆地、動感快車等機動遊戲亦不見小冊子有介紹。

看來我的「時空紊亂症」又不小心復發，把未來的事當成了現在的事。

(待續)

唉 臨走先至補償
而家先嚟做返拍拖要做嘅嘢 唉

再見啦

收手啦
越多回憶，要分開就就越傷

90 年代拍拖聖地應該係荔園

98年荔園執左成年喇

唔好畀自己後悔就得

好好珍惜埋最後時光

好忙 岩岩先番到屋企 早抖

喂 我屌你 搶飯碗？

留名，推爆個post

Sorry
一星期返六日好辛苦
暫時兩日一更係極限

慢慢

為左高啲人工轉左份返六日
I know that feel bro
好撚後悔呀屌

我𠴱份人工低（堅低 非吹水）
依排旺季 忙
做咗三年幾

返左份人工低嘅工 辛苦 早抖

呂靜宜投向我的目光充滿著疑問，我裝傻充愣道：「啊！可能我之前成日睇ＣＣＴＶＢＢＱ啲旅遊特輯，將節目裡面介紹過其他國家嘅主題公園嘅動物同設施，當做咗香港嘅海狗公園啊！哈哈。」

我這個解釋很牽強，但是呂靜宜並沒有表示什麼，只見她喜孜孜地道：「行啦！前面咁多人，去睇下囉！」

既然呂靜宜並沒有耍尋根究底的意思，我自然不會再在這問題上多作糾纏。

我們在集古村行逛，那些工作人員穿上古人的衣著，不過隨意一看就會看出很多破綻，宛如在現場觀看ＣＣＴＶＢＢＢＱ的古裝劇一樣。

一名穿上唐裝的工作人員，拿著擴音器向遊客介紹集古村的建築；亦有一名扮成御貓展昭的工作人員，以英文回答遊客的查詢。

我笑道：「呂靜宜，妳睇啊！依家失業率高企，連帶刀侍衛都失業，要到海狗園招呼遊客。」

呂靜宜笑道：「係啊！展昭識得雞腸，先考到做高官。」

「未必，可能展昭失業，參加僱員再培訓，先學識英文。」

我們對這些仿古建築沒有多太興趣，隨意行了一圈便離去。

我們到了兒童王國，呂靜宜指著那些旋轉木馬與小型摩天輪，道：「以前我細過，成家人嚟，我玩過架！真係好懷念啊！成皇志，一齊玩啦！」

我瞧見那些輪候的人都是家長帶同幾歲的小孩，有點抗拒道：「吓！依啲細路仔玩架！唔係好啱我地，我地都係玩番過山車啦！」

「怕咩喎！你都未夠十六歲，玩啦！」

我暗付道：「我三十四都嚟緊喇！仲同啲靚仔爭玩旋轉木馬。」

「唉！怕咗妳啊！見妳今日生日先陪妳玩咋！」

我與呂靜宜在輪候旋轉木馬的時候，排在我們身後的是一對母子，那位小孩年齡大概五、六歲，他指著我們，道：「媽咪，點解嗰個哥哥同姐姐咁大過人仲玩旋轉木馬嘅？」

我別頭道：「阿ＤＥＥ，我張飛用自己錢買，你張飛係你阿媽買，點解你玩得我玩得啊？」

那對母子立時噤聲，呂靜宜有點尷尬，道：「成皇志，都係唔好玩囉？」

「痴線，排到一半先話唔玩，緊係唔得啦！唔駛怕羞喎！玩得盡興啲！」

玩完旋轉木馬後，呂靜宜怕尷尬，沒有再嚷著要玩那些兒童專用的機動遊戲。

離開兒童樂園，我們乘搭登山纜車到了海狗公園另一邊，到海洋館看海狗、海獅、海象、企鵝、北極。

呂靜宜看到那群企鵝溫溫吞吞，不禁道：「好得意啊！」

我問道：「妳知唔知企鵝生活喺邊到啊？」

「ＩＱ題嚟架？」

我搖頭道：「常識題。」

「南極。」

「咁肯定？」

「係。」

「真係南極，咁北極呢？」

「低能，北極邊會有企鵝架？小學生都知啦！」

「最後答案係啱嘅，話時話，點解北極無企鵝嘅？」

「唔知啊！可能北極有北極熊，企鵝驚咗佢地啩！」呂靜宜道：「係喎！我答啱咗，獎品呢？」

「我有話依條係有獎問答遊戲咩？」我瞧見呂靜宜扁了扁嘴，投降道：「好喇！好喇！咁妳想要咩禮物啊？」

「我想要攤位嗰啲公仔。」

「好，依家就去掟畀妳。」

我們離開了海洋館，到了那些燒錢的攤位遊戲處，呂靜宜指著其中一個攤檔，道：「我想要嗰隻北極熊公仔啊！」

我打了一個ＯＫ手勢，道：「放心交畀我。」

付了錢，我拿起了其中一個塑膠球比量一下，裝作專家的口吻，道：「我用依個力學嘅原理，投擲旋轉球，個波會好似香蕉咁，循住一個弧形嘅軌跡擊中目標。」

呂靜宜道：「你嘅原理喺邊度學返嚟？你唔係DROP咗PHY嘅咩？」

我莞爾道：「自學嘅！」

我拿著球的手臀轉動了數圈，然後把球投出，投出的球以一個弧形的軌跡飛向…另外一個攤位裡。

其他人見狀禁不住發笑。

我瞧向呂靜宜，道：「頭先熱身，今次認真。」

我投了三個球都偏離了目標，再付款續玩。

但可惜的是，不知是我的動作跟不上我的理論，還是我的理論根本行不通，我花了一百元，仍未有斬獲。

呂靜宜見狀，勸道：「算啦！我地去睇海豚表演啦！」

原本我亦打算放棄，可是剛剛一個六歲小孩隨便亂扔，便得到大獎。

這口氣我難以嚥下，掏出了一百元，向攤檔內的職員道：「繼續喔！唔該。」

屢戰屢敗、屢敗屢戰，花了二百元，在只剩下一個機會之際，我放棄了那空泛的力學理論，隨意一扔，居然讓我中了三獎。

我拿著那個海狗公仔送給了呂靜宜，道：「唔係我葡萄，而係真心覺得依隻海狗係靚過北極熊。」

呂靜宜晏笑盈盈道：「嗯，多謝。」

我想到了聖誕時，自己在海旁售賣的毛公仔，成本只是十元一隻，現在一時之氣花了二百元才換到這一隻小小的海狗公仔，真的有點肉赤。

你早抖先，我睇埋再訓

同埋差唔多又要開新post

加油 push

ok 我訓醒睇

1001

禮拜日返工忙 無文 早抖

新POST轉場

推埋先

993

994

995

996

997

998

999

1000